<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>金融 on HerrDu&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/</link>
    <description>Recent content in 金融 on HerrDu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    
	<atom:link href="/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>（转自雪球）美国对“一带一路”的战略思考</title>
      <link>/post/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%88%98%E7%95%A5%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%88%98%E7%95%A5%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>一、金融帝国崛起
1
1944 年 7 月，美国为了从大英帝国手中接过货币霸权，由罗斯福总统推动建立了三个世界体系，一个是政治体系——联合国；一个是贸易体系——关贸总协定，也就是后来的 WTO；一个是货币金融体系，也就是布雷顿森林体系。
布雷顿森林体系按照美国人的愿望，是确立美元的霸权地位。但是实际上经过 20 多年的实践，从 1944 年到 1971 年，整整 27 年，却并没有真正让美国人拿到霸权。什么东西阻挡了美元的霸权？就是黄金。
2
布雷顿森林体系建立之初，为了确立美元的霸权，美国人曾经对全世界做出承诺，就是要各国的货币锁定美元，而美元锁定黄金。怎么锁定呢？每 35 美元兑换 1 盎司黄金。有了美元对全世界的这个承诺，美国人就不可能为所欲为。说的简单点，35 美元兑换 1 盎司黄金，意味着美国人不能随便地滥印美元，你多印 35 美元，你的金库里就要多储备 1 盎司黄金。
美国之所以有底气对全世界做出这样的承诺，是因为它当时手中掌握了全球 80%左右的黄金储备。美国人认为，我有这么多黄金在手，用它去支撑美元的信用是没有问题的。但是情况并不像美国人想的那么简单。美国在二战之后连续愚蠢地卷入了朝鲜战争和越南战争。这两场战争使美国耗费巨大，尤其是越南战争。越南战争期间美国差不多打掉了八千亿美元的军费。随着战争花费越来越大，美国有点吃不住劲了。因为按照美国的承诺，每 35 美元的流失就意味着 1 盎司黄金的流失。
到 1971 年 8 月，美国人手里的黄金大概还有 8800 多吨，这时美国人知道有点麻烦了，与此同时有些人还在给美国人制造新的麻烦。比如说法国总统戴高乐，他不相信美元，他找来法国财政部长和央行行长，要他们看一下法国有多少美元储备，得到的答案是大概有 22 亿—23 亿美元。戴高乐说，一分都不剩全部提出来交给美国人，换成黄金拿回来。法国人对美国人的这一击，对其他国家产生了示范效应，其他一些外汇盈余的国家纷纷向美国人表示，我们也不要美元，我们要黄金。这样就逼得美国人无路可走。
于是，在 1971 年 8 月 15 日，时任美国总统尼克松宣布关闭黄金窗口，美元与黄金脱钩。这就是布雷顿森林体系瓦解的开始，也是美国人对世界的一次背信弃义。但是对于整个世界来讲，当时人们还不能完全理清楚头绪。原来我们相信美元是因为美元背后有黄金，美元成为国际流通货币、结算货币、储备货币已经实行了 20 多年了，人们已经习惯使用美元。
现在美元突然刹车，它的背后不再有黄金，从理论上讲，它变成了一张纯粹的绿纸，这个时候我们还要使用它吗？你可以不使用它，但在国际间结算时用什么对商品的价值进行衡量？因为货币是价值尺度，所以如果不使用美元，难道还能信任别的货币？比如人民币和卢布之间，俄罗斯人（当时的苏联人）如果不认人民币，我们不认卢布的话，就只能继续拿美元做为我们之间的交换介质。
所以，美国人就利用世人的惯性和无奈，在 1973 年 10 月迫使石油输出国组织（欧佩克）接受了美国人的条件：全球的石油交易必须用美元结算。在此之前，全球的石油交易可以用各种国际流通货币结算，但是从 1973 年 10 月以后，一切改变了，欧佩克宣布，必须用美元对全球的石油交易进行结算。
这样，美国人在使美元与黄金贵金属脱钩之后又与大宗商品石油挂钩。为什么？因为美国人看的很清楚，你可以不喜欢美元，但你不可以不喜欢能源，你可以不使用美元，但你能不使用石油？任何国家要发展，都要消耗能源，所有国家都需要石油，在这种情况下，你需要石油就等于需要美元，这是美国人非常高明的一招。从 1973 年开始美元与石油挂钩以后，其实是从 1971 年美元与黄金脱钩之后，美元就伴随美国开始了一个新的历程。
整个世界当时并没有几个人清晰的看到这一点，包括很多经济学家、金融专家，他们不能够非常清晰地指出，20 世纪最重要的事件不是别的，不是一战、二战，也不是苏联的解体，20 世纪最重要的事件是 1971 年 8 月 15 日美元与黄金脱钩。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>