<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>伟人 on HerrDu&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/%E4%BC%9F%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 伟人 on HerrDu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2017 13:49:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E4%BC%9F%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>南仁东逝世：国失栋梁 精神永存</title>
      <link>/post/%E5%8D%97%E4%BB%81%E4%B8%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%8D%97%E4%BB%81%E4%B8%9C/</guid>
      <description>国家天文台研究员，FAST 首席科学家、总工程师，原北京天文台副台长南仁东因肺癌突然恶化，抢救无效于北京时间 2017 年 9 月 15 日 23 点 23 分在美国波士顿逝世。消息传来，社会各界相继沉痛悼念并深切缅怀。
中国科学院院长、党组书记白春礼表示，南仁东先生的先进事迹感人至深，我们要以南仁东先生为榜样，在全国广大科研人员中弘扬热爱科学、献身科学的精神。同时，号召中科院全院学习南仁东事迹，学习他胸怀祖国、服务人民的爱国情怀，学习他敢为人先、坚毅执着的科学精神，学习他淡泊名利、忘我奉献的高尚情操，学习他真诚质朴、精益求精的人格魅力。
媒体：他把一个朴素的想法变成了国之重器 “23 年时间里，他从壮年走到暮年，把一个朴素的想法变成了国之重器，成就了中国在世界上独一无二的项目。缅怀南老，致敬科学精神！”新华社在《“中国天眼”之父南仁东病逝》一文中这样评价他的伟大成就。
“踏平坎坷艰难寻‘它’，埋进深山志在高远。”人民日报官方微博评价说，中国天眼从选址到建成总计 22 年，只为那一眼万年。科学的圆画得越大，圆圈外的未知就更大。但正因为无数南仁东们，中国科学走得更高看得更远。仰望星空的时候，请记住曾经的领路人。
光明日报在题为《魂向天际觅“蝉鸣”——追记“中国天眼之父”南仁东》一文中提到：斯人已逝，令他魂牵梦萦的大约只有 FAST。
在众多缅怀和纪念文章的跟帖和评论中，可以看到这样的描述：南仁东是一位默默奉献的人民科学家，正是有这些为国的科学家，中国的科学事业才能赶超世界先进水平。向为社会进步做出突出贡献的科学家致敬。
与此同时，在各大网站和新媒体平台，网友纷纷致敬这位伟大的科学家：
·国家的栋梁，不对，应该是世界的栋梁。
·鞠躬尽瘁，死而后已。国之栋梁，我辈楷模。
·您为人类探索宇宙奥秘的付出和贡献永载史册，南仁东科学家永垂不朽！
·老前辈一路走好，向老前辈致敬，向老前辈学习！
·希望他的学生不要辜负老人寄托，把我国的天文事业做好！
·国痛失一栋梁，令人心碎肠断。一生竭心尽力为吾辈指楷模。
·夜空中最亮的星——它是中国心。
·走好，在天堂可以离你想看的星空更近了。
·以后再想起 FAST 可别忘了他。
·向为社会进步做出突出貢献的科学家致敬。
·这才是默默奉献的人民科学家，正是有这些为国的科学家，中国的科学事业才能赶超世界先进水平。
同事：他毕生的事业已经成功了 2016 年 9 月“中国天眼”落成启用前，南仁东已罹患肺癌，并在手术中伤及声带。他患病后依然带病坚持工作，尽管身体不适合舟车劳顿，仍从北京飞赴贵州，亲眼见证了自己耗费 22 年心血的大科学工程落成。
中科院国家天文台研究员陈学雷在追忆文章中这样写道：“FAST 是他人生的最后一次拼搏。现在，经过 20 年的努力，FAST 终于建成了，成为举世瞩目的工程奇迹。虽然南老师没有能等到它产出科学成果的那一天、没有能等到他应得的荣誉、奖励，但我想他离去的时候心里一定非常清楚，他毕生的事业已经成功了。”
为了建造一个属于中国的大型射电望远镜，南仁东琢磨了大半辈子，奉献了一生智慧，他愿做奠基石，但是他坚毅执着的科学精神值得所有人学习。
“FAST 就像是他的孩子。”FAST 工程工作人员黄琳说，南仁东历尽 20 余年心血，“见证了这个孩子的成长”。他魂归天际，必不忘在宇宙尽头，继续追寻“蝉鸣”，不忘 FAST 这个“孩子”。
“10 年之后，南老师所成之大美‘中国天眼’必将举世皆知。”中国天眼”副总工程师、国家天文台射电天文研究部首席科学家李菂说。
南仁东生前的同事表示，南老师对事业的执着常人无法想象，为后人留下了丰硕成果；南老师患病后仍不忘科研事业，从骨子里迸发出的激情折射出他常挂在嘴边的拒绝平庸。
学生：他改写了那一片荒凉 “记得刚到 FAST 的时候，那里只有一个硕大的天坑，周围什么都没有，一片荒凉。从坑底走上来，需要 1 个多小时的时间。”FAST 馈源支撑系统助理工程师李铭哲曾经这样描述过。
现在，当你驱车前往克度镇这个偏僻的黔南小镇，再穿过一道道的狭窄山口，到达一个名叫‘大窝凼’的喀斯特洼地时，视野就会被一个 500 米直径的白色钢环填满，那是史上最大望远镜 FAST 的圈梁，而和 FAST 一样不能忘却的是南仁东。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>