<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on HerrDu&#39;s Blog</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on HerrDu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2019 22:19:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Enum_in_TypeScript</title>
      <link>/post/dailyword/enun_in_typescript/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:19:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/enun_in_typescript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在类似于C、C#和Java这些强类型的语言里都会有一个数据类型是 —— enumerations（enums是简称）。不过在JS里面似乎并没有这个数据类型。庆幸的是，在MS开发的TypeScript中提供了这个类似，我们可以在TS2.4以后的版本上使用。Enums可以让我们声明和定义一个常量数据集来阐述某一个概念下的相关的数值和字符含义。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;先看一下enum的语法&#34;&gt;先看一下Enum的语法&lt;/h4&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ReferrerPolicy</title>
      <link>/post/dailyword/referrerpolicy/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:18:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/referrerpolicy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cut out summary from your post content here.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在 Nuxt 的 API Plugin 中使用 TypeScript</title>
      <link>/post/usingtypescriptinnuxt/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 12:59:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/usingtypescriptinnuxt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>企业微信认证</title>
      <link>/post/identifybywechatwork/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 13:41:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/identifybywechatwork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公司内部有一个图书小城程序，之前使用 ldap 进行权限认证。Ldap 认证有一个不合适的地方是每次用户认证都需要用户输入用户的帐号密码，而这个帐号密码同邮箱的帐号密码一致。为了保证用户的帐号密码不泄漏出去，同时公司又使用了企业微信，我认为可以借用企业微信的认证。经过两天的奋斗实现了这个方案。
下面给出方案步骤：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install GreenPlum</title>
      <link>/post/install-greenplum/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 10:58:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/install-greenplum/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;注：本文档是个人部署的一点心得，读者部署时请详读&lt;a href=&#34;https://gpdb.docs.pivotal.io/6-0Beta/install_guide/create_data_dirs.html&#34;&gt;官方文档&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近新听说了一个数据库 GreenPlum（简称：GP），是一款基于 Postgresql 的数据库。本着对 Postgresql 数据库的喜爱对 GP 这款数仓应用也产生了兴趣。兴趣是行动直接的驱动力呀，自己部署一个试试？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WheelEvent</title>
      <link>/post/dailyword/wheelevent/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 11:13:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/wheelevent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wheel Event 是一个描述鼠标滚轮或者类似设备的 event 的接口。Whell Event 是继承自 MouseEvent。 下面看一下它的 IDL：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DockerFileForPM2-2</title>
      <link>/post/dockerfileforpm2/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:21:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dockerfileforpm2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;之前写了一个 DockerFile With PM2 感觉总是不太满意，每次执行 yarn install 的时候太慢。感觉这是在赤裸裸的浪费声明，曾数次优化未果，昨天经过隔壁组大佬启发。实现了一个还算满意的配置，记录一下。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每日一词：MouseEvent Order</title>
      <link>/post/dailyword/mouseeventorder/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:23:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/mouseeventorder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上篇文章，我们关注了 MouseEvent 这个接口，但是它还有一个有趣的定义我们没有关注到，就是 MouseEvent 产生的 Order。 我们关注 MouseEvent 产生顺序的主要一下四种场景：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每日一词：MouseEvent</title>
      <link>/post/dailyword/mouseevent/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 14:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/mouseevent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MouseEvent 接口模型起源于来自于1998年4月编写的 &lt;a href=&#34;https://www.w3.org/TR/html40/&#34;&gt;HTML40&lt;/a&gt; 中的 onclick, ondblclick, onmousedown, onmouseup, onmouseover, onmousemove 和 onmouseout 属性。这个接口是为了点击输入设备（如：鼠标、轨迹球、触摸屏等操控鼠标的输入设备）设计的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FocusEvent</title>
      <link>/post/dailyword/focusevent/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:49:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/focusevent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FocusEvent 接口为 Focus events 定义了上下文信息&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般使用 FocusEvent 的结构体来生产一个实例，同时可以传递 FocusEventInit 参数。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每日一词：UIEvent</title>
      <link>/post/dailyword/uievent/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 13:00:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/uievent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;UIEvent 接口是从 Event 接口派生出来的。出行这个接口有两个原因，第一个就是为了设计一个允许事件监听器注册和能够在树形结构里描述事件流动的接口；第二个原因是在流量器里为现有的事件系统提供一个通用的子集。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每日一词：Event</title>
      <link>/post/dailyword/event/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 18:22:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/event/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概每个写过 HTML 的人都会知道 Event 接口，它为 DOM 的处理函数提供了上下文的描述。一般地说，事件的处理函数会把实现了 Event 接口的对象作为第一个参数传递过去。不过大多数 DOM 事件处理函数传递的上下文对象中，还会传递一些额外的信息。如：MouseEvent 的处理函数种会有 clientX 和 clientY 这些信息。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每日一词：DockerFileForPM2</title>
      <link>/post/dailyword/dockerfileforpm2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 19:51:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/dockerfileforpm2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;因为项目需要，我使用了 Nuxt2 这个框架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用了之后，问题就来了，如何去部署呢？直接把项目文件 pull 到服务器？ 这显的太不现代化了，不如使用一个 Docker。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用了 Docker 之后发现，Nuxt2 的部署是需要启动 node server 的，万一挂了怎么办？ 不如来个 PM2 进行进程的守护？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么 BaseImage 使用 node:alpine ，每次 docker build 的时候都需要 install pm2 太慢了。PM2 说我们说已经 build 好的 Image 呀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CustomEvent</title>
      <link>/post/dailyword/customevent/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 10:40:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/customevent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CustomEvent 是一个允许 Event 来使用自定义数据的一个接口。 Custom 继承自 Event，拥有 Event 的属性与方法。同事添加了一个自己的属性和一个自己的方法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EventTarget</title>
      <link>/post/dailyword/eventtarget/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:55:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/dailyword/eventtarget/</guid>
      <description>EventTarget 是 JavaScript 的 Object 实现的一个可以接收Event（事件）的接口，且可以为被接收的Event创建一个Listener（侦听器）。
Element，Document 及 Window 是比较常见的 event targets，此外还有其它的 event target，比如：XMLHttpRequest，AudioNode，AudioContext。
EventTarget 三个主要的方法  EventTarget.addEventListener()
绑定监听事件 EventTarget.removeEventListener()
移除监听事件 EventTarget.dispatchEvent()
分发监听事件，也就是触发监听事件。  IDL [Constructor, Exposed=(Window,Worker,AudioWorklet)] interface EventTarget { void addEventListener(DOMString type, EventListener? callback, optional (AddEventListenerOptions or boolean) options); void removeEventListener(DOMString type, EventListener? callback, optional (EventListenerOptions or boolean) options); boolean dispatchEvent(Event event); }; callback interface EventListener { void handleEvent(Event event); }; dictionary EventListenerOptions { boolean capture = false; }; dictionary AddEventListenerOptions : EventListenerOptions { boolean passive = false; boolean once = false; };  构造方法 EventTarget() 这个方法会创造一个 EventTarget 实例, 下面看一下用法：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO 过程中使用的 WebMaster</title>
      <link>/post/webmaster/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 18:42:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/webmaster/</guid>
      <description>&lt;p&gt;进入移动互联网的时代，一个网站的入口在不断的改变。从传统的搜索引擎入口分流到了社交媒体的分享上。不过在对于一个 PC 端的 Web 项目的时候，我们依然重视搜索引擎给项目带来的流量。关注搜索引擎就需要关注它的优化，了解每个搜索引擎的站长工具。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个不断进步的标准</title>
      <link>/post/html-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%8D%E6%96%AD%E8%BF%9B%E6%AD%A5%E7%9A%84%E6%A0%87%E5%87%86/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 01:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/html-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%8D%E6%96%AD%E8%BF%9B%E6%AD%A5%E7%9A%84%E6%A0%87%E5%87%86/</guid>
      <description> 简介  这是 HTML5 吗？   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>minimistJs</title>
      <link>/post/minimistjs/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/minimistjs/</guid>
      <description>这是一个轻量的获取 node 参数的组件，代码量很少（500 行），很适合研读</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南仁东逝世：国失栋梁 精神永存</title>
      <link>/post/%E5%8D%97%E4%BB%81%E4%B8%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%8D%97%E4%BB%81%E4%B8%9C/</guid>
      <description>国家天文台研究员，FAST 首席科学家、总工程师，原北京天文台副台长南仁东因肺癌突然恶化，抢救无效于北京时间 2017 年 9 月 15 日 23 点 23 分在美国波士顿逝世。消息传来，社会各界相继沉痛悼念并深切缅怀。
中国科学院院长、党组书记白春礼表示，南仁东先生的先进事迹感人至深，我们要以南仁东先生为榜样，在全国广大科研人员中弘扬热爱科学、献身科学的精神。同时，号召中科院全院学习南仁东事迹，学习他胸怀祖国、服务人民的爱国情怀，学习他敢为人先、坚毅执着的科学精神，学习他淡泊名利、忘我奉献的高尚情操，学习他真诚质朴、精益求精的人格魅力。
媒体：他把一个朴素的想法变成了国之重器 “23 年时间里，他从壮年走到暮年，把一个朴素的想法变成了国之重器，成就了中国在世界上独一无二的项目。缅怀南老，致敬科学精神！”新华社在《“中国天眼”之父南仁东病逝》一文中这样评价他的伟大成就。
“踏平坎坷艰难寻‘它’，埋进深山志在高远。”人民日报官方微博评价说，中国天眼从选址到建成总计 22 年，只为那一眼万年。科学的圆画得越大，圆圈外的未知就更大。但正因为无数南仁东们，中国科学走得更高看得更远。仰望星空的时候，请记住曾经的领路人。
光明日报在题为《魂向天际觅“蝉鸣”——追记“中国天眼之父”南仁东》一文中提到：斯人已逝，令他魂牵梦萦的大约只有 FAST。
在众多缅怀和纪念文章的跟帖和评论中，可以看到这样的描述：南仁东是一位默默奉献的人民科学家，正是有这些为国的科学家，中国的科学事业才能赶超世界先进水平。向为社会进步做出突出贡献的科学家致敬。
与此同时，在各大网站和新媒体平台，网友纷纷致敬这位伟大的科学家：
·国家的栋梁，不对，应该是世界的栋梁。
·鞠躬尽瘁，死而后已。国之栋梁，我辈楷模。
·您为人类探索宇宙奥秘的付出和贡献永载史册，南仁东科学家永垂不朽！
·老前辈一路走好，向老前辈致敬，向老前辈学习！
·希望他的学生不要辜负老人寄托，把我国的天文事业做好！
·国痛失一栋梁，令人心碎肠断。一生竭心尽力为吾辈指楷模。
·夜空中最亮的星——它是中国心。
·走好，在天堂可以离你想看的星空更近了。
·以后再想起 FAST 可别忘了他。
·向为社会进步做出突出貢献的科学家致敬。
·这才是默默奉献的人民科学家，正是有这些为国的科学家，中国的科学事业才能赶超世界先进水平。
同事：他毕生的事业已经成功了 2016 年 9 月“中国天眼”落成启用前，南仁东已罹患肺癌，并在手术中伤及声带。他患病后依然带病坚持工作，尽管身体不适合舟车劳顿，仍从北京飞赴贵州，亲眼见证了自己耗费 22 年心血的大科学工程落成。
中科院国家天文台研究员陈学雷在追忆文章中这样写道：“FAST 是他人生的最后一次拼搏。现在，经过 20 年的努力，FAST 终于建成了，成为举世瞩目的工程奇迹。虽然南老师没有能等到它产出科学成果的那一天、没有能等到他应得的荣誉、奖励，但我想他离去的时候心里一定非常清楚，他毕生的事业已经成功了。”
为了建造一个属于中国的大型射电望远镜，南仁东琢磨了大半辈子，奉献了一生智慧，他愿做奠基石，但是他坚毅执着的科学精神值得所有人学习。
“FAST 就像是他的孩子。”FAST 工程工作人员黄琳说，南仁东历尽 20 余年心血，“见证了这个孩子的成长”。他魂归天际，必不忘在宇宙尽头，继续追寻“蝉鸣”，不忘 FAST 这个“孩子”。
“10 年之后，南老师所成之大美‘中国天眼’必将举世皆知。”中国天眼”副总工程师、国家天文台射电天文研究部首席科学家李菂说。
南仁东生前的同事表示，南老师对事业的执着常人无法想象，为后人留下了丰硕成果；南老师患病后仍不忘科研事业，从骨子里迸发出的激情折射出他常挂在嘴边的拒绝平庸。
学生：他改写了那一片荒凉 “记得刚到 FAST 的时候，那里只有一个硕大的天坑，周围什么都没有，一片荒凉。从坑底走上来，需要 1 个多小时的时间。”FAST 馈源支撑系统助理工程师李铭哲曾经这样描述过。
现在，当你驱车前往克度镇这个偏僻的黔南小镇，再穿过一道道的狭窄山口，到达一个名叫‘大窝凼’的喀斯特洼地时，视野就会被一个 500 米直径的白色钢环填满，那是史上最大望远镜 FAST 的圈梁，而和 FAST 一样不能忘却的是南仁东。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何优雅的编写JavaScript代码（转自前端之巅）</title>
      <link>/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BC%98%E9%9B%85%E7%9A%84%E7%BC%96%E5%86%99javascript%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BC%98%E9%9B%85%E7%9A%84%E7%BC%96%E5%86%99javascript%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid>
      <description>原文地址：http://mp.weixin.qq.com/s/PUpZTnCf3qilVWhU-bTC0A
几乎每个大一点公司都有一个“运行时间长，维护的工程师换了一批又一批”的项目，如果参与到这样的项目中来，大部分人只有一个感觉——『climb the shit mountain』。 所以我们经常会说谁谁谁写的代码就像排泄物一样，为了避免成为别人嘴里的谁谁谁，所以我写的代码一般不注明作者日期信息（抖机灵，其实是因为 Git 能够很好的管理这些信息），所以在项目中，我们应该编写可维护性良好的代码。 同时，对于工程师而言，提高自身的编码能力和编写易于阅读和维护的代码，是提高开发效率和职业身涯中必做的事情。我在面试的时候发现很多面试者拥有所谓的多年工作经验，一直在平庸的写着重复的代码，而从未去推敲、提炼和优化，这样是不可能提高编程水平的。 那么如何编写出可维护的、优雅的代码呢？ 首先，我们应该明确的认识到，代码是写给自己和别人看的，应该保持清晰的结构，方便后人阅读和维护，假如有一天需要回头修改代码，别人和你都会感谢你！ 其次，不管公司大小，不管项目大小，不管工期有多紧张，制定良好的编码规范并落到实地。如果代码质量不够好的话，在需求较多的情况下，就可能会牵一发动全身，大厦将倾。所以在项目的开始或者 现在 制定良好的编码规范，每个人都应该有自己的或者团队的编码规范！ 最后，嗅出代码的 Bad Smell，比如重复的代码、命名不规范、过长的函数、数据泥团等等，然后在不改变代码外在行为的前提下，不断的优化重构，以改进代程序的内部结构。 接下来，我总结整理了一大套理论和实操，以飨各位。
 避免使用 JS 糟粕和鸡肋  这些年来，随着 HTML5 和 Node.js 的发展，JavaScript 在各个领域遍地开花，已经从“世界上最被误解的语言”变成了“世界上最流行的语言”。但是由于历史原因，JavaScript 语言设计中还是有一些糟粕和鸡肋，比如：全局变量、自动插入分号、typeof、NaN、假值、==、eval 等等，并不能被语言移除，开发者一定要避免使用这些特性。 还好下文中的 ESLint 能够检测出这些特性，给出错误提示（如果你遇到面试官还在考你这些特性的话，那就需要考量一下，他们的项目中是否仍在使用这些特性，同时你也应该知道如何回答这类问题了）。
 编写简洁的 JavaScript 代码  以下这些准则来自 Robert C. Martin 的书 “Clean Code”，适用于 JavaScript。整个列表很长，我选取了我认为最重要的一部分，也是我在项目用的最多的一部分，但是还是推荐大家看一下原文： https://github.com/ryanmcdermott/clean-code-javascript 这不是风格指南，而是 使用 JavaScript 生产可读、可重用和可重构的软件的指南。
变量 使用有意义，可读性好的变量名 Bad: var yyyymmdstr = moment().format(&#39;YYYY/MM/DD&#39;) Good: var yearMonthDay = moment().format(&#39;YYYY/MM/DD&#39;)  使用 ES6 的 const 定义常量 反例中使用&amp;rdquo;var&amp;rdquo;定义的&amp;rdquo;常量&amp;rdquo;是可变的，在声明一个常量时，该常量在整个程序中都应该是不可变的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寒门再难出贵子(2013年)</title>
      <link>/post/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%86%8D%E9%9A%BE%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%86%8D%E9%9A%BE%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/</guid>
      <description>本文是一位银行的HR写的，他工作了10年，接待了一群到银行实习的实习生，然后观察他们发生的一系列的故事。像小说，但比我们看过的小说更精彩；像现实，但比我们了解的现实更残酷。文章来源天涯社区，作者：永乐大帝二世。一看标题就吸引了我，《寒门再难出贵子》。因为我出生在寒门，深刻理解作者为什么说寒门再难出贵子，如果你一会儿看到文章中治国的故事，你就可以联想到我。当然，理解不代表认同。
　文章中的寒门，还不是家庭贫困，而是小城市、小城镇的学生。讲述了好几个残酷故事，应该是真实的故事。否则我不相信作者有这个水平虚构出来。
　大家做好思想准备。这篇文章很长，长得让你读两个小时读不完；这篇文章很真实，真实的会让一些人对生活产生绝望；这篇文章很现实，现实的会毁掉一些人的梦想；这篇文章也没有正能量，但有助于我们认清我们的社会。
　文中很多观点比较悲观和现实，看完文章，也不用沮丧。原文作者不太了解互联网，也不熟悉电子商务。至少在电子商务这个行业有些不一样。我现在有些明白，为什么那么多年轻人会选择在电商领域创业和工作，因为在这里，不用太看他们的家庭；因为在这里，大家真的是在一个差不多的起跑线上，还没有太多人建立固有的壁垒。看完文章，我深深感叹自己很幸运，处于一个不错的行业。
　原文帖子有4.4万字，是几百个帖子汇聚在一起，我整理了一下午，分类，做了排版，纠正了无数错别字（如果还有错别字，大家忍耐一下，应该不会影响原文意思了，之前的真不好说）。
　&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;导读结束&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
　寒门再难出贵子
　作者：永乐大帝二世
　现在越来越看清楚“性格决定命运”，性格这东西是熔透于骨髓的，性格的养成和学校教育没有多大关系，大多决定与家庭背景，和成长环境。从大学毕业出来的第一步，往往起到至关作用的是家庭背景，也就是从起跑线普通家庭的孩子就输了一大截。在一个物欲横流的时代，当金钱决定一切，成为人的终极信仰的时候，这时候也是“门阀”、阶层相应出现的年代。
 一群实习的大学生  　结合我自己近半年来的观察， 我在商业银行人力资源部上班。去年招了很多学校的实习生，实习可不是正式录用了。以前自己年龄也相对年轻，没有太多关注以往的实习生，今年正好我负责这些孩子，在我们这里招了大概60名实习生，其实最后录用不会超过10人。这些实习，其实就是银行的噱头，可以找些一个月几百块钱对银行来说的免费劳动力，对学校，对外宣传，对社会某种义务交代吧。但然能进入银行实习的都是学校推荐的所谓的好学生。
　银行这种单位，在我们的体质下，纯国家垄断机构，待遇相交于其他行业待遇还是比较高，在银行工作可以得到优惠的贷款利率，买房子贷款都相对容易。总之一句话是那种世人眼里比较羡慕的单位。接下来讲讲这些孩子的人生的第一步究竟是怎么迈出，怎么的实际结果。有时候相处了这些比我小将近10岁的孩子，真的觉得一切的理想主义都是狗屁，只有现实无法再接触的现实。大学毕业，更何况是大四，还是一些孩子。去年的2月份我接待我们这个省最好大学的这批孩子，来到我们单位，从中可以看出这些孩子都是一个名牌211重点大学即将毕业的学生，可是他妈的组成又分了这么几种：一类，农村家庭出来就是学习很努力的，在学校很优秀的，大概能有20多个；还有一类就是家庭县城的的孩子，有那么十几个；再就是所谓的大城市的孩子十几个，这就是当时看到他们的资料的印象。印象很深的是去年三月份，他们第一次来到银行。因为第一天报到，我们准备了一间办公室，早上等着这些孩子来报到，上班后开始等着这些学生的到来，我的同事跟我说：我告诉你我知道
　哪些孩子来的早，哪些孩子进来会和我门打招呼，哪些孩子会和我们聊几句，哪些孩子会进来会给我们倒水。打赌的结果是中午请他必胜客。。。。。。
　然后，他数出了一大堆简历说这些孩子，会来的相对早点，然后把这部分简历交给了我，真的当时的结果，最早来的十几个孩子都是他给我的那些简历里面的。慢慢的陆陆续续的来了这些孩子，然后真的有的进来很紧张一句话不多说，有的笑嘻嘻的和我们聊几句；有的会很自然的说：以后你们是领导了，给你们倒点水；有的孩子会大大咧咧的。其结果是我同事预测的，错误率只有两个。当时我就惊奇了，中午请他吃饭，我说你怎么看出的，他说这不是他的绝招，是以前跟着副行长接待实习学生从副行长那里得到的一个启示。其实很简单，看简历资料的户籍所在地，和父母工作单位，能归纳出群体来，也相应的能归纳这同一所大学，几种孩子的性格特点，处事方法。因为有些东西是共同，物以类聚，人以群分。站在年长的角度上去分析就很容易得到一个初期的预测。下面是同时分析的过程。
　一，来的很早的孩子，大多是农村的孩子。因为他们重视这是一生中第一次离开学校去个正式单位实习，会很重视。因为是学校推荐，自然会打电话给家里，家里父母能给与的指导无非是好好珍惜。学校重视，第一天要早去，这一类的教导，自然来的最早的是这些孩子。但是都紧张，和我们几乎无交流。
　二，进来和我们打招呼，并且还有倒水的那几个孩子无一例外，父母都是在党政机关工作，真的很准。
　三，进来大大咧咧，还开几句玩笑的几个孩子，家里都是经商，可大可小，但是父母身上那种灵活态度的熏染，在身上能看出影子。
　四，还有那么两三个，感觉挺冷傲，相对自信，对我们是属于那种不卑不亢的，这几个无一例外的属于大城市知识分子家庭的孩子。
　就因为这个小插曲，我开始觉得很有意思，开始觉得应该去分析这群孩子。十年前的自己也是这个群体中的一员，我内心很清楚，实习的最后结果这群孩子只有几个可以留下，大多还是得自己找工作，那时候心里只是一个念头，保留下他们的联系方式，看看半年后，一年后，一年半后他们第一步迈出的样子，也许能追寻到他们十年后的样子，也就是现在的我，现在我身边的朋友、同学、同事。就是这么个念头，让我注意去观察他们，去看着他们从孩子走向成人的第一步。没想到这一年多的观察，真的让我总结出了很多东西，也从里面看到了自己的困扰点。
　选择哪个部门
　这群大学生参观完单位后第一天报到的下午，需要在会议室这群孩子开个见面会，这种事是面子事，也是银行对外宣传点，自然会有位副行长级别的讲话，然后是人力资源部经理，然后就是具体的告诉这群孩子，去哪些部门实习。就在领导们对着这帮孩子讲了一堆官话，套话的时候，一个小测验在我脑子里成型：让他们自己选择想去工作的部门，不能写一个，写三个，可以电话与家长交流，给他们20分钟时间考虑，他们直接在会议室不能相互交流，如果想得到指导，可以去走廊，给自己父母或亲人打电话咨询。结果是大概十个孩子还明确的写出部门名称，选择的岗位相当不错，有一半随便写写，有的部门是自己臆想出来的，或者具体大概知道是什么工作性质，但是无法准确说出部门名称，就自己造了一个，还有几个写了就是写了收钱，贷款 之类的几个字，这就是他们大学四年金融专业，经济等等专业。
　然后，当然就是按照银行的实习流程，在给他们讲一下银行如何伟大，如何有前途，如何&amp;hellip;..
　当我拿着他们的自荐部门的小纸条，有了这么一个发现：能够精确写出银行部门的那十几个孩子，大多家里是机关，和经商的；农村孩子有一个能精确写出，问了原因是自家有个亲戚在工商银行上班；知识分子家庭的孩子，大多都是什么行政，什么管理，什么内勤，是绝对不会和外联部门的业务有关系；经商的孩子都想实习客户经理；家庭父母在机关的大多都想做主管助理。真的很有意思，一点一点看出了他们的性格，一点一点看出了他们的选择。
　开完会的时候，副行长告诉我，今年行里大概会招15个应届毕业生，各个方面的关系需要应付，这群孩子，只能选择优秀的留下两个或者三个，让我们负责细心甄别一下，到最后，作为单位录用的主要依据。这件事让我负责，回来再看到这群孩子，我就有点心颤，60个都是学校的好学生，只有两到三个实习完就可以来这里上班了，人生的第一步，就可以以这里为开始，其他的五十七八个孩子又得迈向人山人海的招聘会，又得一次次的面试打印简历，突然心里觉得很压抑。
　第二天，就是给他们安排部门了。哪个单位都一样，有的部门自然是舒服的要命，自然有的累的要死，其实哪个部门也想要跑腿的小孩，但是对我们来说的跑腿，对他们来说也是有好部门，有不好的。如果被安排做大堂经理就要一直站着，挂个横幅，一天在大堂跑来跑去；安排在老总办公室的外边就是接电话，复印个材料；安排到监察部，对不起，跟着去安装提款机和指挥工人安装摄像头吧。因为实习不能安排做窗口从事窗口业务，大多就是内勤，外联，和打杂了。
　俗话说，有人的地方就有江湖。别看小小实习，斗争就开始了。第二天一早我总共接了四五个电话，也有直接去我办公室的同事，级别高点的有部门老总，低点的有普通同事，开始给我打招呼：把哪个哪个孩子，直接弄他的一亩三分地，无一例外要和我吃饭，哈哈。。没办法，只好按照他们的要求把相应的孩子，分到他们的麾下，人数，五个，还有五十个多个，只好采取叫到谁，一个部门一个部门来，一个部门满了，去下一个。这里面除了家里能联系到银行打过招呼的，其他就是随机，也许是运气吧。不过出于人道主义，我定了一个活的规则：一个月后轮岗！
 小胖和他爸的故事  　时间就这么过着，我偶尔中午吃饭或者在办公楼碰到各个部门的同事，会问一下这些实习生的情况。当然了，什么情况都有，还不至于说捅篓子，但是有喜欢的，有夸的，当然也有抱怨的大学培养的是脑残吗，也有直接骂的，要我把蠢蛋弄到别的部门，给他们换个聪明伶俐的。。。。然后在这些同事的夸奖、褒扬、抱怨的、还有直接骂大街的当中，我发现了一个规律：1、农村家庭的孩子普通不会交流。当处于一个部门的新人的时候，不会去交流，不会去拉近，更谈不上和什么领导拉近关系。虽然不是绝对，但是这个比例超过农村家庭的90%，但是这些孩子有个很大的优点，都很勤快，很少找借口，大体属于那种可以容忍的范围内。2、受到夸奖的孩子家庭大多是经商家庭的孩子，比较活，在实习的时候，和老员工的互动能力比较强，有的家庭个别突出不差钱的，甚至可以请老员工吃饭，有的还能在解决问题弄出个新点子。属于那种不会让人讨厌的类型，属于收到赞誉最多的一个群体。3、再就是家里在党政机关做干部的孩子，最大的优点是有礼貌，会说话，不太会唐突，比较有眼力劲儿，个人气质比较好，但是有时候有耍小聪明的时候，因为年龄小，很容易被年长的发现，褒贬不一。4、家庭知识分子的五六个孩子，这几个孩子无一例外的在工作一段时间后，都不太受实习部门的待见。原因有那么几个：一是没有眼力劲，二是相对自我感觉比较好，但是有时候会因为言语不懂得分清场合，和年龄差别，说出一些比较固执，或者办出让实习部门尴尬的事情。其中印象比较深的一个女孩子，父母是中学老师，人和自我感觉良好，对给安排的跑腿，说三道四，和谁说话也顶着来。弄得实习部门强烈不要，弄得很烦，最后没办法，只好让其检查消防器材，后来因为嫌辛苦，觉得不公平，找我谈话，最后我给的答案：如果不愿意接受，回学校吧。后来再来每天都迟到，自己就退出实习了，这是第一个自己退出的，也是唯一的一个。很奇怪的性格，后来了解到这女孩子毕业后一直留在省会没有回老家，也没找到一份正式工作，好像在去蛋糕店工作了一阵，后来又去摆地摊，在后来就一直考什么研究生。就没有能知道她消息的了。和这个女孩截然相反的是个男孩，个子挺高，是个小胖子，喜欢笑，整天哈哈的。这家伙当初主动要求干大堂经理，因为姓齐，按照约定俗称就给他叫做齐小胖吧。这个孩子当初我说大堂经理挺累，他还自动要求，说可以减肥、照顾女同学。然后说自己太胖，不适合干细致工作，呵呵，就是这个小家伙告诉了我什么叫做“人熟是个宝”，什么叫永远都笑绝对没错的。这个孩子，家庭条件不错，父母开了一家不错的家居饰品店。当然这个小家伙学习也蛮好，从二级城市来到省会上大学，这孩子的性格很有意思，拿他开玩笑，从来不会烦，见谁都笑呵呵的。这个孩子后来虽然没能留在银行工作，但是因为性格好，因为比较活，虽然没有进来，因为家庭条件可以提供一下支持。他在银行实习的六个月，混了个和谁都挺熟，最后因为在银行实习，自己开了家公司，主要是给银行安装提款机。因为这行业是个稀缺行业，一旦坐上了，就很难别人再代替。一年的时间，小家伙买了房子，结了婚，也是时常给我打电话。因为当时他想做这个，和他爸爸交流了意见，因为和我比较熟，他爸爸专门跑来找我，请我吃饭，也就是这次吃饭他爸爸教给他，也是教给我一个很重要的人生道理：“人熟就是个宝”。他吃饭的时候自然少不了一大堆奉承话，然后喝了点酒，就说到了自己没文化自己如何干成了一个家具城。当时我就觉得这个小胖的爸爸应该有点思维含量，他告诉我说：小胖学习挺好，是个好孩子，估计想留在银行，家里没有门路，但是既然有条件在银行实习了，那么自己在省会也没啥能力，就让这个孩子希望能从银行的下属相关业务中找点什么做，从来没有听说过银行会欠债不还吧，当时这个思路真的让我大开眼界。。。当时就很有耐心的听了小胖爸爸的话，与其说小胖这孩子不错，还不如说小胖的爸爸真不错。下面是小胖爸爸给小胖的规划。
　小胖开始进银行实习，让他爸爸很高兴。当问他爸爸说做哪个部门的实习的时候，他简略的时候告诉他爸爸，他爸爸不了解银行，但是听小胖说完。立马就觉得实习嘛，最重要的是弄个脸熟，去大堂站着吧，这样银行的头头可以经常见到你。这就是胖爸爸的指导，别的部门银行的头头估计不是能天天见着吧。后来因为实习时间长了，小胖也听说最后留下没几个，再次回家和他爸爸聊这个问题，胖爸爸说：我们没有关系，银行工作的那些说了算的，估计也不差我们家的这点礼物钱，老爸没有本事，能让你留下，但是是不是可以换个思路，银行也是一家单位，也需要和别人合作，小胖你捉摸一下银行有那些外联公司给银行提供服务，如果可以，小胖人活着就这样，各有个的命运，不要在想着留银行的，争取着半年你看看银行都需要什么业务，争取找出这么一个。小胖的思维转的很快，接受了他爸爸的意见，从那开始，小胖就从办公文具，什么消防器材，什么摄像头按照，什么纸张销售，等等诸如此类。最后发现了提款机安装，每装一台的费用不低，但是还是每次都换不同的人，头脑形成了这个思维，告诉我其父亲，他爸爸没几天就来到这里，请我和小胖的主管吃饭，又是送礼，又是吃饭。了解了整个事情弄明白的时候，在离小胖毕业还有俩月的时候花了20万给小胖办了公司，因为他老爸有家具城的资质，有装修的资质，很快通过小胖找到我和小胖的主管，然后找到了主管的副行长，拿着公司，拿着资质，比装一台比原先便宜五百块的价格承包了我们银行的提款机业务。同时因为相互银行的往来，我们也给小胖介绍了合作银行。
　因为这个关系，小胖经常来找我，我曾问起小胖怎么那么听他爸爸的话，小胖说其实就是觉得在老家周围邻居亲戚，朋友老爸算混得很好的，老爸自己没啥文化，但是能领着几十个员工干，有几把刷子，从小认为爸爸挺能的。再就是小胖很喜欢说一句口头禅，就是自知之明。也是胖爸爸经常说的那句咱得有自知之明。小胖有个好爸爸，能给钱，还能发现商机，能让小胖当个小老板，正是他爸爸说的那句：我生的他，了解他，他挺适合自己干，咱也得有自知之明，进不了银行，就合作呗，在省会做个小老板，总比在下面做老板强吧。人得有自知之名，抓住任何机会，这是小胖和他爸爸的故事。
 周周的工作  　就是这群孩子工作了一个月之后，大多开始隐约的知道，这个群体有可能留下的只是为数不多的几个人。因为在这里实习，多少了解了商业银行的工资，待遇，相对其他单位还是很有诱惑力的，就这样开始了。和小胖那样的理智派很少，当然这种理智来源于父辈的见识，父辈的能力和经济能力和人生智慧。这种孩子很少，就那么一个，大多数孩子，也包括我们这群成年人，都会为了一个飘渺的希望，希望自己比较幸运，去努力去争取。也就是从这些孩子中，我获得了一个很有价值的思维。如果有能力一定去争取，因为既然大家都说这件东西好，既然世俗的认知都认为它是好的，那么它一定是好的，不要去自认为自己能够自己打拼出另外一个天地。如果全面衡量觉得这块蛋糕争取不到，立马要转换思维，不要做自己力有不逮的事情，因为努力了，争取了，你的条件达不到，最后伤心还是你自己。这一点很重
　要，也不知道是出于好心善意，还是出于什么，差不多每个孩子，开始知道我手里有名额，当然这件事，目前只有我和副行长知道，只有两到三个，从那天开始我的办公室，和我的手机开始忙碌起来。刚开始被要走的几个孩子，自然是拉着家长，拉着银行的同事，开始一次次要约我吃饭。这个是自然，人之常情，我知道我自己那点权利，只有两个名额，这个我谁也不想得罪，就一直开拖，找个理由告诉给我电话的人说：我没有这个权利，我也要听一大推这个孩子如何如何好，也许他是全世界最优秀的孩子。接着也有孩子的家长，开始直接会找到我的家，提着东西，呵呵，鉴于我手里那点可怜的权利，这礼物我没法收，即便能收，也不想这样，因为我觉得我确定一个孩子，那么就意味着另一个孩子要去满世界的面试，心有不忍，呵呵。。这时候，当狼多肉少的时候，就完全体现出一条定律：小狼怎么样，完全取决于老狼。周周一个女孩，家就是本地的，母亲在某物价部门担任处级干部。这个女孩子家教不错，穿着打扮很时尚，重要的学过芭蕾舞气质很好，有点那种很女孩的感觉，很有礼貌。我对这个女孩子最大的印象就是：家教一定很好，总是那么不紧不慢。当这个消息流传到周周的时候，让我明白了这么一个道理，孩子不错，只是一个很微不足道的条件，要爸爸或者妈妈很不错才是绝对的硬性条件。实习的第三个月，我接到了行长的电话，是大头一把手的电话。告诉我周周表现很好，必须要我把实习说明给她写好，我这时候耍了点小聪明问行长：我对这个女孩子没有什么印象，长头发，短头发，是哪个啊？行长说了一句，那个样，就是那个周周的女孩子，反正不是长头发，就是短头发，记住吧她的实习报告弄好，就行！哈哈，事实上行长也不认识这个女孩子是吧，为什么行长直接打招呼，后来副行长给我说到，周周的妈妈的是物价部门的处长，通过关系找到银监局的某位副局长，这位副局长直接给了行长电话，大头只有点头的分，既然硬性条件够，别的都不重要。第一个，这是第一个，后来更是听说，这个名额确定了，周周填了工作合同，周周的妈妈，爸爸，和银监局的副局长，我们银行的几位行长，喝了一顿，挺清楚是周周签了正式的合同，人家才请客啊，小弟级别太低，这种高级别请客，没小弟啥事。找工作，好工作，搞定一把手，如果主管部门和本单位一把手打招呼，几乎十拿九稳，说不准单位还得巴结你。从此周周去了六楼，分行办公室，主要负责和政府部门的联系工作，当然这里面其决定作用的是什么，大家明白不能在明白了。周周现在我的同事，找了个省政府的小伙在谈恋爱，小伙子也是那种家庭，呵呵，在下看来前途一片光明。当然周周的也有下插曲，就是实习的时候和同学恋爱了，哈哈，让其妈妈找了那个男孩子&amp;hellip;&amp;hellip;自然就是几个月的恋爱&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千里奔华为（1997年）</title>
      <link>/post/%E5%8D%83%E9%87%8C%E5%A5%94%E5%8D%8E%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 11:47:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%8D%83%E9%87%8C%E5%A5%94%E5%8D%8E%E4%B8%BA/</guid>
      <description>1997 年，华为新员工延俊华给任正非写了一封《千里奔华为》的信，指出了华为存在的问题和发展建议，被任正非以“一个会思考并热爱华为的人”为由，直接提升为部门副部长。《千里奔华为》原文如下：
尊敬的任总：您好！
我是中试传输部的普通员工，今年二月份进华为。随着时间的推移，我逐渐发现华为存在很多问题，有的问题已相当严重。我思忖：“这些问题老板知道吗？如果知道的话，怎能让一些简单的问题困扰企业的发展呢？”
写这封信之前，我犹豫再三：大家都在讲好话，我却讲一些不中听的话，是不是不合时宜？自古以来，讲真话往往要冒风险，我可不想戴上一顶“不能认同华为文化”的帽子！八月份江西开局的经历坚定了我写这封信的决心，我认为问题已经到了必须解决的程度，而这些问题往往涉及多个部门，只有您有可能解决。
当然，如果我讲的有不合适的地方，请您把我当作小学生给予批评指正。
首先，我想谈谈为什么我要执着地投奔华为。
96 年 3 月，我从清华大学自动化系博士毕业。当时 IBM、Motorola 等外国公司到清华招人，我们班有一大半选择了外资企业。我曾获得 IBM 一等奖学金，要说进 IBM 应当没什么问题，而我却选择了华为，我做出这一抉择是出于三点认识：
 中国要富强不能靠外国人，必须立足于民族产业。
 国营企业走进了死胡同，民营企业才是中国的发展方向。
 华为是民营企业中的姣姣者，占有天时、地利、人和的优势。
  天时：华为创建于中国的计划经济向市场经济过渡时期，机会较多。另一方面，华为的产品方向正确，通信产业既是国家的重点，又是少有的单纯型高科技产业。
地利：地处深圳特区，邻接香港，经济环境自由、宽松，大陆还没有另一块地方可以和深圳相比。
人和：华为有一个既有经济头脑，又有政治眼光的带头人，有一大批富有开拓精神的实干家。
正是基于以上三点认识，我把自己一生的前途寄托于华为。
就在我准备启程之际，我的母校焦作工学院的院长赶到了北京，他请我回焦作工学院工作。
他说：“你是我的学生，我对你很了解，我刚上任，希望你能帮我一把。”
我回答说：“焦作工学院环境条件太差，不能发挥我的特长。”
他说：“条件是差点儿，但我会尽量给你创造条件，这次就是来给你谈条件的，我带来了三个条件：
第一,没钱什么也干不成，所以，我给你准备了两万元安家费，五万元科研启动费。
第二,没权也不好办事，系主任、科研处长、院长助理三个位置任你选。
第三,安居才能乐业，我给你留了一套三室一厅的住房。咱俩的房子完全一样，唯一的差别是你的房不用交钱，我的要交钱。”
听了他的话，我感动地说：“袁老师，你是一个好官，可我不能给你干一辈子，你给的条件我一个也不要，我可以给你干一年，我准备让咱们学校也连通 Internet”。
就这样，我又回到了母校，开始了连网工程。经过八个月的奋战，在十分困难的条件下，我一手连通了 Internet，并且为学校申请到了 4096 个 IP 地址。
在 96 年 Cernet 年会上，我的连网方案受到了好评，兄弟院校纷纷来我校参观我们的校园网。这时，院长提出要给我重奖，我谢绝了。匆匆处理完善后工作，于腊月二十六，我飞向华为。临走的时候，妻子问：“难道你不能过了年再去吗？”我回答说：“我已经耽误了太多的时间，能早一分钟，我不愿晚一分钟。”就这样，我终于成为华为的一员，被分到中试传输部工作。
梦想与现实和大多数青年人一样，我也希望通过实干使自己的价值得到社会的承认。在国营单位，这个愿望很难实现：即使我为单位创造了一百万，很可能不如给领导送一万。但在华为，情况应该完全不同，我只要能为公司做贡献，就应该能够得到承认。基于对自己能力的自信，我对自己在华为的前途充满信心。
通过新员工培训，我对华为的情况有了个基本认识，庆幸自己做出了正确的选择。我一口气读完了华为文摘第一辑，被其中的文章深深地打动，激动地在扉页上写上了六个字：延俊华为华为。我正在做着华为梦。既然是梦，总有醒的时候。
我梦想中的华为应当是一个以总裁为核心，团结战斗的集体，应当远离尘世间无谓的内耗。
初到华为，很想尽快熟悉工作。我看到公司的某个流程不合理，影响新员工尽快投入正常工作，于是就向公司提了个合理化建议。很快，这个问题得到了有效的解决。如果是在日本企业，合理化建议被采纳会给以奖励，我也得到了某领导两个字的奖励金融。我怀着迷惑不解的心情去问一个朋友，他是一个老员工。
他说：“你刚到华为，有很多事情不了解，这件事你确实不该管。华为有很多不合理的事，大家都能看见，可为什么别人不说呢？因为第一件事都是跟人联系在一起的，你言者无心，有人会对号入座，结果必然得罪人，而且往往得罪领导。一个部门出了问题，领导多少总有责任，所以领导们不喜欢下属越级向上汇报问题。”说到这儿他突然问我：“你知道你的老板是谁吗？”我不解地问：“什么意思？”他说：“你的老板就是你们的部门经理，你可以不认识任正非，也可以不听他的话，但你必须和部门经理搞好关系，否则，你在华为就混不下去。我亲眼见过几个辞职的，不是因为能力差，而是因为他们不懂得隐藏锋芒，最终被挤走了。另外，你不要以为你是清华博士有什么了不起。清华毕业不是优势而是劣势，在华为，清华人很少，势单力薄，并且容易招人嫉妒；再者，华为也不稀罕博士，西乡仓库里还有几个博士呢。”听了他的话我虽然半信半疑，但多少有点失望。从此我给自己订下一条规矩：“少说话，多做事。”
我梦想中的华为应当是一个尊重科学，不需要说假话的地方。
四月份，我很快熟悉了公司新开发的 SDH 设备，对主控板及系统软件有了比较全面的了解，甚至要比大部分开发者更全面，因为他们要么开发软件，要么设计硬件，而我是软硬兼施。后来，我发现了一些问题，于是就按流程给中研部写了几张“问题反馈单”。直到有一天，有人对我说“大家都是打工的，何必那么认真”，我才意识到自己的做法虽然符合流程但不利于团结，我的一张反馈单，就会影响到人家的奖金。从此以后，我改变了做法，小问题忽略不计，大问题尽量私了。看来所谓做人难，其实也并不太难，只要把原则放到一边就行了。
我梦想中的华为是一个平等竞争、任人唯贤的地方。
一批新员工到中试部参观的时候，一位来华为两年的老员工讲了一句耐人寻味的话：“这些新员工看起来个个踌躇满志，孰不知他们已经来晚了，他们之中再也不会有副总裁了。”确实，在华为，工资、官职和工号似乎有某种关系；似乎工龄也是一种资本，并且只限于在华为的工龄。无论你过去多么能干、多么辉煌，我们不承认，我们不相信。一切从零开始，先坐三年冷板凳再说。这样做似乎是出于功利的需要，但却导致人才的大量浪费。
我认为，老员工为企业做了贡献，占有更多的股份是应该的，新员工不会眼红；但是，工资应该是工作能力的体现。然而，那些知识水平、业务能力都很一般的老员工却往往比新来的硕士、博士工资高出许多。华为现在的做法似乎是要证明“博士不如硕士、硕士不如本科”。
华为有我的同学，也有我的学生。一个我教出来的，在校期间十分普通的本科生现在的工资差不多是我这个博士的两倍。是我的能力差吗？不是！华为虽然人才济济，但我自信在工业电气化、自动控制、计算机技术，甚至英语、数学等专业领域我都是一流的。原因只有一个，我来晚了。
表面上看，博士、硕士起薪要高一些，但考虑到我读几年书，就不再有任何优势可言了。难怪有人说：“早来华为一年，胜过苦读十年。”为什么会出现这种现象呢？因为缺少平等竞争机制。 所谓平等竞争，应该象体育比赛那样，大家站在同一个起跑线上。你可以是上届比赛的冠军，这届比赛也可以是种子选手，但仅此而已。决不能以上届的成绩代替这届比赛，更不能以比赛报名的早晚排名次。
前不久，在“中研—中试围棋擂台赛上”，我连胜中研四大高手，打遍中研无敌手。当别人祝贺我获得“最佳棋手”称号时，我却很难过：我这个从上小学到读博士一直是全班第一的高材生，现在却只能在这些雕虫小技上显显能耐！然而，这次比赛使我认识到，只有体育比赛是最公平的。曾几何时，在生协组织的棋牌活动中，我给一位末流棋手指了一手棋，对方却冷冷地说：“你懂什么！”如果不通过比赛，我无法证明我究竟懂什么。
在此我想代表新员工呼吁：“我们对老员工是尊重的，你们是公司的创业者，我们会向你们虚心地学习；但是，为了公司的发展和长远利益，请也给我们一块发挥能力的天地吧！”来到华为半年多，我有一个突出的印象“人才济济，效率很低。”一提这类问题，总有人习惯于把它与公司发展太快联系起来，似乎公司发展太快成了一切问题存在的理由，似乎一旦解决了这些问题，公司的发展速度就会降低，就象切除肿瘤有可能丢了患者的性命一样。下面几个实例也许可以反映公司的一个侧面。
一、插座大战
五月份，我们到西乡中试制造部调测设备，由于我们传输部的加入，使本来就比较紧张的调测大厅变得拥挤起来。
一天早上，我发现电源插座不翼而飞了，于是我去问梁国建经理。他说：“现在人多，电源插座紧张，你去看看那个组没人就拔下来先用。”我说：“这不是解决办法，这样拔来拔去大家谁也干不好。”于是，他让秘书给我找了一个插座。第二天，插座又被人拔走了，我再去找梁国建。他说：“找我有什么用，我又不会给你变出来一个。”我说：“为什么不多准备一些呢？一个插座才十几块钱，难道公司买不起吗？”他说：“原来领过不少，可能是被人偷走了。”我说：“那也不能因噎废食呀。”他说：“你先想办法解决，我要去开会了。”没办法，我只好去拔别人的插座，就这样，插座之战愈演愈烈，最后发展到连鼠标、键盘也常被人拿走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京,有2000万人假装在生活（2017年6月）</title>
      <link>/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC-%E6%9C%892000%E4%B8%87%E4%BA%BA%E5%81%87%E8%A3%85%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 11:34:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC-%E6%9C%892000%E4%B8%87%E4%BA%BA%E5%81%87%E8%A3%85%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>1
北京没有人情味
经常被外地朋友批评：北京人钱多装逼不热情。都到了同一个城市，干嘛不一起聚聚？几十年的交情，还不把我送到机场？事实上，北京人很难像外地人一样热情——来去接送，全程陪同，北京人真的很难做得到。
北京人很忙，忙到晚上 11 点，还在三环路上堵着；北京社交时间成本真的太高，高到从石景山去通州吃饭，还不如去天津来得快；北京真的太大，大到根本就不像一个城市。
北京到底有多大？它相当于 2.5 个上海，8.4 个深圳，15 个香港，21 个纽约，27 个首尔。2006 年，张先生来北京，地铁只有 1 号，2 号，13 号线，现在的北京地铁到底有多少条线，不用百度还真记不住。10 年前我坐着公交去找工作，拒绝去四环外的公司面试。现在，京东、腾讯、百度这些大公司都在五环外。
外地朋友来了北京，以为我们就很近了，实际上咱们不在同一个城市，咱们可能是在若干个城市，它们是中国海淀，中国国贸，中国通州，中国石景山……如果以时间为尺度，通州人和石景山人谈恋爱就算是异地恋，从北五环来趟亦庄就可以说是出差。
十年间，北京一直在控房控车控人口，但这块大饼却越摊越大，以至于西安的同学给我打电话，也说自己在北京，我问他在北京哪里？他说：我在北京十三环。
北京是个肿瘤，没有人能控制它的发展速度；北京是一条河流，没人能划清它的边界。北京是一个信徒，只有雄安能将它超度。
北京的人情淡薄不只是针对外地朋友，对同处一城的北京朋友同样适用。每次有外地同学来京，聚会时外地同学会说，你们在北京的应该经常聚吧？我说，你们一年来几次北京，我们差不多就聚几次。
在北京，交换过名片就算认识；一年能打几个电话就算至交；如果还有人愿意从城东跑到城西，和你吃一顿不谈事的饭，就可以说是生死之交了；至于那些天天见面，天天聚在一起吃午饭的，只能是同事。
2
北京其实是外地人的北京。
如果要让中国人评选一生中必去的城市，我相信大多数人会选择北京。因为这里是首都，这里有天安门，有故宫，有长城，有几百家大大小小的剧院。话剧歌剧传统戏，相声小品二人转，不管你是阳春白雪，还是下里巴人，都可以在北京找到属于自己的精神食粮。但这些东西其实和北京的人没多大关系。
走进北京各大剧院，十个人里面有六个人是口音各异的外地人，还有三个是刚来北京，没新鲜够的文艺青年，最后剩下一个是坐在角落里刷手机，熬时间的北京地陪。
来京 11 年，我去过 11 次长城，12 次故宫，9 次颐和园，20 次鸟巢。我对这个城市牛逼的建筑，悠久的历史完全无感。登上长城，只会想起孟姜女，很难再升腾起世界奇迹的民族豪情；走进故宫，看到的只是一个接一个的空房子，还没我老家的猪圈生动有趣。
很多人一提北京，首先想到的是故宫后海 798，是有历史有文化有高楼大厦。这些东西好不好？好！自豪不自豪？自豪！但这些东西不能当饭吃。北京人感受更深的是拥堵雾霾高房价，是出门不能动弹，在家不能呼吸。
3
北京是终归是北京人的北京。
如果说北京还有那么一点烟火味的话，那么这烟火味属于那些祖孙三代都居住在这个城市的老北京人。这烟火味是从老北京人的鸟笼子里钻出来的，是从晚饭后那气定神闲的芭蕉扇里扇出来的，是从出租车司机那傲慢的腔调里扯出来的……
老北京人正在努力为这个城市保留一丝生活气息，让这个城市看起来，像是个人类居住的地方。
老北京人的这点生活气息是从基因里传下来的，也是从屁股下面五套房子里升腾起来的。当西城的金融白领沉浸在年终奖的亢奋中时，南城的北京土豪会气定神闲地说，我有五套房；当海淀的码农们敲完一串代码，看着奶茶的照片，幻想自己成为下一个刘强东的时候，南城的北京土豪会气定神闲地说，我有五套房；当朝阳的传媒精英签完一个大单，站在 CBD 落地窗前展望人生时，依旧会听到南城土豪气定神闲地说，我有五套房。
没有五套房，你凭什么气定神闲？凭什么感受生活气息？凭什么像北京大爷一样逗鸟下棋，听戏喝茶？
在北京，没有祖产的移民一代，注定一辈子要困在房子里。十几年奋斗买一套鸟笼子大小的首套房；再花十几年奋斗换一套大一点的二套房，如果发展得快，恭喜你，可以考虑学区房了。
好像有了学区房，孩子就可以上清华上北大，但是清华北大毕业的孩子依旧买不起房。那时候，孩子要么跟我们一起挤在破旧的老房子里，要么从头开始，奋斗一套房。
4
2015 年，电影《老炮儿》热映，朋友圈里有好多人吐槽电影里六爷的北京味。我深有感触。
来北京十多年，我拒绝去五棵松看首钢，拒绝去工体看国安，因为没有发自肺腑的热爱，也学不会京腔国骂。但在北京久了，你会和老北京人达成某种和解。对他们有了更立体的了解，就没法再把他们简单地标签化。
事实上，不是所有的北京人都排外，我身边就有很多友好的北京土著；也不是所有的北京年轻人都不求上进，坐享其成，大部分的北京年轻人和我们一样勤奋。
你可以不喜欢《老炮儿》，不喜欢北京人的自大京骂吹牛逼，但你得尊重他们，就像尊重东北人戴金项链，尊重山东人吃大葱一样，这就是人家的文化和习性，不能入乡随俗，至少也得敬而远之。
有一次打车去林萃路，怕师傅不认识路，我打开导航准备帮师傅找路。师傅说不用导航了，那地方我知道，30 年前那里是个面粉厂，十年前面粉厂拆了，建成了保障房。我说，你咋这么清楚？师傅满脸忧愁地说，那是我老家。
我从师傅的话里能听出一丝乡愁和怨恨，北京对于新移民是站不住的远方；对老北京人却是回不去的故乡。
我们这些外来人一边吐槽北京，一边怀念故乡。事实上，我们的故乡还回得去。它依旧存在，只是日益落败，我们已经无法适应而已。但对于老北京人而言，他们的故乡才是真的回不去了，他们的故乡正在以前所未有的速度发生物理上的改变，我们还能找到爷爷当年的房子，但多数北京人，只能通过地球经纬度来寻找自己的故乡。
有人说，是我们外地人建设了北京，没有外地人北京人连早餐都吃不上；是因为大量的外来人口抬高了北京的房价，造就了北京的繁华。但是你想过没有？老北京人也许并不需要这繁华，也不需要我们来抬高房价，他们和我们一样，只需要一个说青水秀，车少人稀的故乡。
5
今年，北京核心城区开始治理开墙打洞，越来越多的小商店、小饭店、小旅馆被迫关门，越来越多低端行业的从业者被迫离开，这种脱衣服减肥的管理方式让北京在高大上的道路上一路狂奔，但它离生活便利的宜居之都却越来越远，离包容开放的城市精神越来越远。
那些追梦成功的人正在逃离，他们去了澳洲，新西兰，加拿大，美国西海岸。那些追梦无望的人也在逃离，他们退回到河北，东北和故乡。
还剩下 2000 多万人留在这个城市，假装在生活。事实上，这座城市根本就没有生活。这里只有少数人的梦想和多数人的工作。
本文作者：张五毛，陕西洛南人，80 后青年作家，曾出版长篇小说《公主坟》，个人微信公众号：张先生说（ID：zhangxianshengshuo）幽默不流俗，理性不学究。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>General and Surprising Writen by Paul Graham(译)</title>
      <link>/post/generalandsurprising/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generalandsurprising/</guid>
      <description>译文 最有价值的见解是看上去普通，却又令人惊讶的。例如 F = ma。但“普通“和”令人惊讶“又是一个难以实现的组合。这个领域往往被清理干净，正是因为这些见解才是宝贵的。
通常情况下，人们可以做的最好结果，就是实现其中一个，它可能是只令人惊讶的（如八卦），也可能是只是普通的（例如，陈词滥调）。
中等的有价值的见解才是最有乐趣的。你可以对任何一个质量的不完善地方进行”微改善“，你便可以获取那些乐趣 。一个非常通用的”微改善“原则是：：一个八卦不仅仅是八卦，因为它教了一些有趣的世界。但另一个不那么常见的做法就是把重点放在最普遍的想法上，看看你能否找到新的东西来谈论他们。因为这些开始如此普遍，你只需要一个小的新奇的补充就能一个产生有用的见解。
大部分时间你能够得到的就是这部分小的新颖的补充。这意味着如果你采取这条路线，你的想法似乎很像已经存在的想法。有时你会发现你只是重新发现一个已经存在的想法。但不要气馁。记住，当你设法想到一些甚至有点新鲜的东西时，随之而来的是一个巨大的乘数。
推论：你所说的想法越一般，你应该越少地担心重复自己。如果你写得足够的话，这是不可避免的。你的大脑每年都是一样的，而刺激也是一样的。当我发现我已经说过的话接近我以前说过的时候，我觉得有些不好，就好像我在剽窃自己一样。但理性地不应该。你不会在第二次说完全相同的话，而这种变化增加了你获得这个微小而又重要的”微改善“。
当然，想法激发想法。 （这听起来很熟悉）。一个具有少量新奇性的想法可能会导致更多的想法。但只有当你继续前进的时候。所以呢再重要的一点是，不要让那些对你发现的事情没有太多新鲜感的人感到气馁。当你谈论最普遍的想法时，“没有多少新”是一蹴而就的。也许如果你继续前进，你会发现更多。
太阳下 ​​ 没有什么新鲜事不是真的。有些领域几乎没有什么新鲜事。但是，，当这篇领域混入阳光时，没有和几乎没有就会产生有很大差别的。
感谢 Sam Altman，Patrick Collison 和 Jessica Livingston 阅读了这篇文章。
原文 The most valuable insights are both general and surprising. F = ma for example. But general and surprising is a hard combination to achieve. That territory tends to be picked clean, precisely because those insights are so valuable.
Ordinarily, the best that people can do is one without the other: either surprising without being general (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sass的高级用法</title>
      <link>/post/sass%E7%9A%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%94%A8%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 17:44:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sass%E7%9A%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%94%A8%E6%B3%95/</guid>
      <description>1. Prefixing parent selector references 2. Variable expansion in selectors 3. Variable defaults 4. Control directives 5. The list data type 6. Defining custom functions 7. Argument defaults 8. Keyword arguments 9. Variable arguments for functions/mixins 10. Content block arguments for mixins 11. Content block overrides -pattern 12. Media query bubbling 13. Media query nesting 14. Extending selectors 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wannacry病毒的肆虐</title>
      <link>/post/wannacry/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 11:49:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wannacry/</guid>
      <description>很长时间没有一种病毒有这么强的影响力了，上一次是熊猫烧香，上上次应该就是千年虫了。说实话，碰上这样的物种，着实让我感到了恐惧与兴奋。恐惧的是有些数据会丢失，这给大家造成了上亿美元的损失，是每个个人无法承担的；兴奋的是这个看到了科技实力的不断的自我改进，大概是看到了所谓的魔、道两家的较量中前进的过程。言归正传，还是说说 wannacry 病毒的吧。以下内容来自web 。
一、WanaCry长啥样？
　此次爆发的勒索恶意软件为名称为WanaCry，此病毒名在样本中已有提及。翻译、截取并给与其他名称的厂商，可证明其尚未获得样本，并且无法对该样本进行深入分析，他们提及的防御方案的针对性及有效性，更值得怀疑。
　1、WanaCry的基本情况：
　WanaCry也被称为WanaCrypt0r 2.0，此病毒文件的大小3.3MB，金山安全将其定义为一种“蠕虫式”勒索软件。
　WannaCry被认为是使用了ETERNALBLUE漏洞，ETERNALBLUE利用漏洞MS17-010中的某些版本的SMB服务器协议进行传播，该漏洞并不是0Day漏洞， 补丁程序已于17年3月14日发布，但未打补丁的用户有可能遭受此次攻击。
　2、中招WanaCry后的机器桌面：
　病毒的文件名并不固定， 但中招后的机器桌面一般会出现如下情形： 　勒索赎金的弹框： 赎金交付方式 然后你的桌面背景会变成这样： 　3、WanaCry的运行方式
　3.1、病毒主要释放的文件都是干什么的，并且如何运行的？ 可以看出，作者把文件的分工分得很细， 尤其是msg这个文件夹， 里面几乎涵盖了所有语言版本的勒索说明。其中涵盖的语言版本不少于28种。 这是一份中文版的：
　3.2病毒的运行方式 第一步：病毒运行后会生成启动项： 病毒会加密的文件后缀名有： 这里可以清晰的看到病毒的家族名。 而且病毒作者钟爱VC6.0，各个模块均为VC6.0开发 第二步：遍历磁盘： 第三步：遍历文件后实施加密： 其他说明： 1)：病毒还尝试并创建服务达到自启动： 2)：除此之外， 病毒通过动态加载加密API方式阻碍逆向分析取证： 在此之后，具体的加密行为流程与传统勒索已经并无区别了， 就不再描述了。 4、WanaCry的危害性 感染WanaCry后，用户的终端与受到大多数的勒索软件侵蚀后一样，会将各类型数据、文档文件加密，被加密的文件后缀名会改成.WNCRY， 并索要赎金。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腾讯云Centos上,pptpVpn的搭建</title>
      <link>/post/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91centos%E4%B8%8A-pptpvpn%E7%9A%84%E6%90%AD%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 21:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91centos%E4%B8%8A-pptpvpn%E7%9A%84%E6%90%AD%E5%BB%BA/</guid>
      <description>1. 为什么使用 VPN 随着公司项目服务器数量的增多，对服务器管理也越来越难，安全性的要求也越来越高。有一套好的技术机制可以让我们简单、安全的管理服务器集群。而 vpn 恰恰又是这其中的常用的一种。
我们无论是在阿里云还是腾讯云上购买的服务器，它都是包含两个 ip 的：一个内网 ip，一个公网的 ip。公网的 ip 是我们用 ssh 通过外网进行访问的，而内网 ip 则是在服务器之间通过 ssh 访问用的。为了确保应用服务器在访问上的安全性，我们认为应该把部署应用的服务器的公网 ip 取消掉。这样就可以确保人们不能通过外网随意的访问这台机子，但是我们又需要访问这主机上的应用，那只能使用私有 ip 了。我们有负载均衡的服务器，这台服务器是一个连接公网与私网的桥梁。域名解析的时候指向负载均衡服务器的公网 ip，然后负载均衡服务器通过内网 ip 指向应用服务器。不过还是有一个问题就是，开发人员该如何访问应用服务器上去部署程序呢？这时我们需要一个和应用服务器在同一个局域网内的跳板服务器，我们先通过公网登录跳板服务器，然后在登录应用服务器。可是我们又不想给开发人员跳板服务器的用户名和密码，因此 vpn 就是一个不错的选择。vpn，让开发人员走跳板服务器的代理，然后对应服务器进行操作。这条路线虽然是曲折了一点，但还是简单的办法保证了服务器的安全性。
2.如何在 centos 上搭建 vpn  准备必要的软件:ppp、iptables、pptpd  yum install -y ppp iptables pptpd 
 配置 pptp ##### /etc/pptpd.conf 添加下面两行   localip 192.168.0.1 remoteip 192.168.0.244-192.168.0.245 
192.168.0.244-192.168.0.245 表示用户被分配的 ip 地址的范围。
##### /etc/ppp/options.pptpd
添加下面两行，表示使用 Google 的 DNS 服务器:
 ms-dns 8.8.8.8 ms-dns 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gulp &#43; angular 搭建前端项目实践</title>
      <link>/post/gulp-angular-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%89%8D%E7%AB%AF%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 20:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/gulp-angular-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%89%8D%E7%AB%AF%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</guid>
      <description>参考文献：
 使用 Gulp 构建 AngularJS / Jade 项目 使用 gulp 构建 Angular 项目  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前端命名规范</title>
      <link>/post/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E5%91%BD%E5%90%8D%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 20:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E5%91%BD%E5%90%8D%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
      <description>前端命名规范 纵览各家命名规范之后，决定参照腾讯的命名规范组建自己的一套命名规则
1.工程命名规则 全部使用小写
例如：my_project_name
2.目录命名 参照项目命名规则；
有复数结构时，要采用复数命名法。
例：scripts, styles, images, data_models
3.JS 文件命名 参照项目命名规则。
例：account_model.js
4.CSS, SCSS 文件命名 参照项目命名规则。
例：retina_sprites.scss
5.HTML 文件命名 参照项目命名规则。
例：error_report.html
HTML 规范 语法  缩进使用 soft tab（4 个空格）；
 嵌套的节点应该缩进；
 在属性上，使用双引号，不要使用单引号；
 属性名全小写，用中划线做分隔符；
 不要在自动闭合标签结尾处使用斜线（HTML5 规范 指出他们是可选的）；
 不要忽略可选的关闭标签，例： 和 。
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Page title&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;images/company_logo.png&amp;quot; alt=&amp;quot;Company&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1 class=&amp;quot;hello-world&amp;quot;&amp;gt;Hello, world!&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt;   HTML5 doctype 在页面开头使用这个简单地 doctype 来启用标准模式，使其在每个浏览器中尽可能一致的展现；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腾讯云平台的cdn使用</title>
      <link>/post/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84cdn%E4%BD%BF%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 20:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84cdn%E4%BD%BF%E7%94%A8/</guid>
      <description>公司的 web 平台搭建在了腾讯云上，腾讯云提供了一系列的服务，为 web 开发提供了不错的解决方案。其中之一就是 cdn 服务。
cdn 技术以经常听说过，但是平没有自己配置过。这次有机会实践一下，写下此文以做记录， 供后人参考。
1. 初始腾讯云平台-yun.qq.com 腾讯云平台提供了 cos 服务、cdn 服务、域名管理服务、域名解携服务等，这几项服务都是和 cdn 有关联的。
2. cdn 服务的类型 cdn 服务分 cos 源和自由源两种。
 cos 源就是将 cdn 路径指向 cos 服务的文件夹。每次我们使用的时候先把文件传上去，然后得到文件的路径，拿着路径到项目中使用即可。个人觉得，这种适合万年不变的文件使用 自由源，是 cdn 指向我们的应用服务器。然后将域名解析的地方解析到 cdn 提供的一个路径即可。这样用户每次访问的时候先到 cdn 上先查询资源。 cdn 刷新。既然 cdn 上会有我们的缓存文件，那么每次我们发布应用的的时候，都应该刷新 cdn 上的资源。  3. 自由源 cdn 的配置  进入云管理平台，添加一个域名：如 herrdu.cc。 配置源站 ip，一般指向应用服务器；有负载均衡的服务器应该填写负载均衡服务器上的 ip 缓存过期配置     类型 内容 刷新时间     文件类型 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh 无密码登录</title>
      <link>/post/ssh-%E6%97%A0%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%99%BB%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 13:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ssh-%E6%97%A0%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%99%BB%E5%BD%95/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>px 、em 与 rem</title>
      <link>/post/px-em%E4%B8%8Erem/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:39:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/px-em%E4%B8%8Erem/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微信开发中的坑</title>
      <link>/post/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%9D%91/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 14:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%9D%91/</guid>
      <description>微信中的页面开发是我一直想尝试却又不想尝试的事情。手机和 pc 上应用的技术在不断的发展着，新技术层出不穷。微信又独树一帜的成为前端需要掌握的另一种浏览器，上面各种功能的接口让人费解。不过因为工作，还是需要去趟一下坑的。
预知识 做微信开发的人应该知道 微信开发文档 中 会介绍让我们应用 https://res.wx.qq.com/open/js/jweixin-1.0.0.js 这里面会有 wx 对象，供我们成为统一的接口。
1. 坑一: appid 与域名的绑定 我们在调用微信提供的 js 事件接口之前要对 wx 这个对象进行初始化。初始化的参数里面需要 用到一个 appid 的值，这个值是我们申请公众帐号里提供的，一个 appid 据说只能绑定 3 个域名。因此，当我们测试接口有没有调用成功的时候，只能在绑定的域名的服器上进行测试。
2. 坑二：微信 getLocation 位置接口 出现 invalid coordinate 错误 这个问题我还真是一万匹草泥马在心中飞过呀，当我把从数据库里面的数据直接传给 getLocation 接口的时候竟然显示 invalid coordinate 错误。 于是再次在沉浸在开发文档与度娘的搜索结果当中，默认回首，发现坐标的值 必须是数字。这个悔与恨呢。
简单的开发了两个功能，居然就这样的在坑中爬过。对于微信开发，想说爱你不容易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何写一个原生js 的插件</title>
      <link>/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8E%9F%E7%94%9Fjs-%E7%9A%84%E6%8F%92%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 12:03:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8E%9F%E7%94%9Fjs-%E7%9A%84%E6%8F%92%E4%BB%B6/</guid>
      <description>很多时候，我们使用的是 jQuery,因此我们也习惯了封装一个 jquery 插件来供平时的使用。但是随着 Html5 提供的接口不断的增加与完善，发现摆脱 jquery，可以尝试封装一个简单的原生插件。于是自己动手尝试了一下。
插件需要满足的条件 一个可复用的插件需要满足以下条件：
 插件自身的作用域与用户当前的作用域相互独立，也就是插件内部的私有变量不能影响使用者的环境变量； 插件需具备默认设置参数； 插件除了具备已实现的基本功能外，需提供部分 API，使用者可以通过该 API 修改插件功能的默认参数，从而实现用户自定义插件效果； 插件需提供监听入口，及针对指定元素进行监听，使得该元素与插件响应达到插件效果； 插件支持链式调用。  1. 插件全局函数 实现私有作用域，最好的办法就是使用闭包。可以把插件当做一个函数，插件内部的变量及函数的私有变量，为了在调用插件后依旧能使用其功能，闭包的作用就是延长函数(插件)内部变量的生命周期，使得插件函数可以重复调用，而不影响用户自身作用域。
故需将插件的所有功能写在一个立即执行函数中：
 (function () { //插件所有功能都写在这个函数下 })();  2. 插件默认函数 插件的主要功能可以总结至几个关键参数，通过这几个关键参数即可修改插件的主要功能，也是第三步 API 设置的关键参数。
将默认参数放置在全局函数的最前面，参数变量名为 defaults,通过对象字面量进行赋值：
 var options = { key1: para1, key2: para2, key3: para3, ... keyn: paran } var options = $.extend({},defaults, options);  这里我直接用了 jquery 的 extend 的方法，很多时候我们可以自己写一个相似的方法
3. 插件如何暴露给用户  var api = function(){ this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>git 使用二三事</title>
      <link>/post/git-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 12:12:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/git-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</guid>
      <description>git checkout git status git show git add git commit git pull git mergetoll git push 我们应该如何完成一个提交流程（应用于只有 master 分支）        到新公司入职，新公司开始了 git 与 svn 到底使用的哪个的争执。问到我说，”你对 git 熟悉吗？“ 平时会还会使用 github 的我为了对 git 技术的支持，吐出了“以前还用过 git 的”。就这样经过投票，公司转向了 git 平台。
入职第一天，公司分配给了 git 帐号和可视化的网址 gitlag.xxx.com。我擦累，gitlab 怎么和 github 不太一样？gitlab 为什么没有图像界面工具？SourceTree 这个货是看上去很方便，不过到底是怎么使用的？我提交的代码会不会和库里的有冲突。这些彻底懵逼了。git 操作为什么先 add 再 commit 再 pull、再 push 呢？（为了照顾菜鸟，直接再 master 分支里面提交代码的）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nginx安装小记</title>
      <link>/post/nginx%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 10:46:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nginx%E5%AE%89%E8%A3%85%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>参考文档
1 Nginx 安装配置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tornado 利用redis搭建session</title>
      <link>/post/tornado-%E5%88%A9%E7%94%A8redis%E6%90%AD%E5%BB%BAsession/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tornado-%E5%88%A9%E7%94%A8redis%E6%90%AD%E5%BB%BAsession/</guid>
      <description>参考文献        操作系统 Mac python 版本：2.7
1.安装 tornado
sudo easy_install tornado  2.安装 redis
cd /tmp wget http://redis.googlecode.com/files/redis-2.2.13.tar.gz tar -zxf redis-2.2.13.tar.gz cd redis-2.2.13 make sudo make install  3.安装 python 的 redis 模块
pip install redis  4.安装 ujson
pip install ujson  5.编写 session 文件，基于 redis 的数据库
session.py
#/usr/bin/python # coding: utf-8 import uuid import hmac import ujson import hashlib import redis __author__ = &#39;herrdu&#39; &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot; 需要安装的第三方库： python的redis连接：http://pypi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几种首页模板的制作</title>
      <link>/post/%E5%87%A0%E7%A7%8D%E9%A6%96%E9%A1%B5%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%9A%84%E5%88%B6%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 14:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%87%A0%E7%A7%8D%E9%A6%96%E9%A1%B5%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%9A%84%E5%88%B6%E4%BD%9C/</guid>
      <description>1. Play 和 scala 形成的模板 第一、制作 Header 和 footer 界面的代码片段，以方便填充到代码 main 文件里面
  Header代码： @(admin: AdminUser) @import java.text.SimpleDateFormat; &amp;lt;div id=&#34;navbar&#34; class=&#34;navbar navbar-default navbar-fixed-top&#34; //省略的代码 &amp;lt;/div     Footer代码： @(source:String) &amp;lt;div id=&#34;footer&#34; class=&#34;@source&#34; //省略的底部代码 &amp;lt;/div   第二、制作 main.scala 页面，这是一个有 Html 完整结构的文档，包括：Doctype 声明、header、body。头部使用 scala 语法传入用到的变量和需要插入的代码片段
 @(title: String = &#34;后台管理系统&#34;)(keywords: String = &#34;后台管理系统&#34;)(description: String = &#34;后台管理系统&#34;)(style: Html)(content: Html)(javascript: Html) &amp;lt;!DOCTYPE html &amp;lt;html xmlns=&#34;http://www.w3.org/1999/xhtml&#34; lang=&#34;zh-cn&#34; xml:lang=&#34;zh-cn&#34; &amp;lt;head &amp;lt;meta charset=&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 年春节小计</title>
      <link>/post/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 16:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>1. 大侄子进门就要手机 2. 孩子们一天看 12 个小时的电视 3. 既红且专的春晚 4. 赵大户和赵暴发户家的“豪宅” 5. 肠胃病高发        虽然仍是不舍，猴年短暂的春节时光还是过去了。步伐轻盈，就像常常练习舞蹈的小女孩的一样。轻快的是时光，收获的也多是轻松的生活。在北京工作一年，也终于和家人一起做做家务，聊聊家常。除了这些温馨之外，有几件事是格外有感触的。
1. 大侄子进门就要手机 我的手机上装了《纪念碑谷》这款游戏，深受孩子的喜爱。最终的结果就是我一进家门，上幼儿园的侄子就来到了我身边，向我讨要手机。不给的话就自己将手悄悄的深入的我的口袋里面，然后摸出来。当然，我回家之后我用的手机就不再是我的了。
2. 孩子们一天看 12 个小时的电视 由于住进了小区房，孩子们的活动的地方就小了。他们每天会看上 12 个小时以上的电视剧，导致的结果是告诉他们什么事情，他们都装作听不见。看着他们这样的虚度着时光我只有干着急，我小的时候和他们一样没有自己的兴趣。不一样的事每天跟着大孩子导出跑。
3. 既红且专的春晚 21 世纪以来，春晚就一直被人诟病。个人觉得诟病的可能的原因是，观众的要求太高了。春晚早些的时候，娱乐节目很少。那些老师们匠心独运的作品容隐得到全国的观众的认可。现在大型的娱乐节目常态化，春晚很难再有质的超越，也难再受到全国关注的广泛好评。但是今年的春晚，还真是让我对春晚的刮目相看啊。之前不能灵活的加入应和猴年的孙悟空的片段，还直接排了一场既 H 且 Z 的春晚。对给自己满分的 X 导蛮佩服的。就这样吧，不再吐槽了。
4. 赵大户和赵暴发户家的“豪宅” “豪宅”这个词是相对来说的，相对于村里已经是相当豪华的了。
先说赵暴发户家曾家一度困难到儿子的结婚礼钱无法凑齐，经过两三年的对外宣称的房地产买卖成为了村里的暴发户。去年在村里盖了一幢二层小楼，自带敌体。家中置有 2 米+的大鱼缸，里面养有七八条金龙，挂有赵忠祥题字一幅并置有一套红木家具。此外目测有路虎一辆。赵暴发户的赚钱速度真是让我敬佩，但是身上却有了一身戾气，希望以后不被这种戾气反噬为好。
也可能是迫于赵暴发户的新楼碍了面子，赵大户家老兄弟二人各自重新翻修了自己的住宅。为自家的住宅装上了地暖，各自置办了两套红木的家具。其中有一个老船木的高背靠椅也是相当气派啊，椅子前的是一个可以作为大会议桌的茶道。想他们如果在那里品茶是不是可以流觞曲水呢？
两家人的豪宅成为了今年村里街头巷尾的谈资，也领先我们建成了我们这些外出求学的心中想想的房子。
5. 肠胃病高发 年初三，我就因为急性肠胃炎去医院打了点滴。后来上班后发现春节后有胃肠不舒适的还有更多的同事。乃至有人已经请了两天假了。从此我也记住了，肠胃不舒适的时候千万不能喝酒，不能喝酒，不能喝酒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生短暂</title>
      <link>/post/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9F%AD%E6%9A%82/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9F%AD%E6%9A%82/</guid>
      <description>注：转自保罗•格雷厄姆的《Life is short》
Life is short, as everyone knows. When I was a kid I used to wonder about this. Is life actually short, or are we really complaining about its finiteness? Would we be just as likely to feel life was short if we lived 10 times as long?
Since there didn&amp;rsquo;t seem any way to answer this question, I stopped wondering about it. Then I had kids. That gave me a way to answer the question, and the answer is that life actually is short.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google 前端html代码规范</title>
      <link>/post/%E5%89%8D%E7%AB%AFhtml%E4%BB%A3%E7%A0%81%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 18:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%89%8D%E7%AB%AFhtml%E4%BB%A3%E7%A0%81%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
      <description>本文档定义了 HTML/CSS 的编写格式和风格规则。它旨在提高合作和代码质量,并使其支持基础架构。适用于 HTML/CSS 文件，包括 GSS 文件。 只要代码质量是可以被维护的，就能很好的被工具混淆、压缩和合并。
1.样式规则 协议
嵌入式资源书写省略协议头 省略图像、媒体文件、样式表和脚本等 URL 协议头部声明 ( http: , https: )。如果不是这两个声明的 URL 则不省略。
省略协议声明，使 URL 成相对地址，防止内容混淆问题和导致小文件重复下载。
&amp;lt;!-- 不推荐 --&amp;gt; &amp;lt;script src=&#34;http://www.google.com/js/gweb/analytics/autotrack.js&#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- 推荐 --&amp;gt; &amp;lt;script src=&#34;//www.google.com/js/gweb/analytics/autotrack.js&#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; /* 不推荐 */ .example { background: url(http://www.google.com/images/example); } /* 推荐 */ .example { background: url(//www.google.com/images/example); } 2. 排版规则 缩进 每次缩进两个空格，不适用 TAB 键或者多个空格来缩进
 &amp;lt;ul &amp;lt;liFantastic &amp;lt;liGreat &amp;lt;/ul .example { color: blue; }  大小写 只用小写字母。 所有的代码都用小写字母：适用于元素名，属性，属性值（除了文本和 CDATA ）， 选择器，特性，特性值（除了字符串）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CentOs上搭建svnServer小记</title>
      <link>/post/centos%E4%B8%8A%E6%90%AD%E5%BB%BAsvnserver%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 17:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/centos%E4%B8%8A%E6%90%AD%E5%BB%BAsvnserver%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>系统环境 ： 新申请的阿里云 CentOs 系统  Svn 工作原理  Svn 的基本工作原理 SVN 工作原理示意图： SVN 文件目录介绍 如何安装 SVN 参考文献：        系统环境 ： 新申请的阿里云 CentOs 系统 Svn 工作原理 Subversion（简称 svn）是近几年崛起的版本管理软件，是 cvs 的接班人，目前绝大多数开源软件都使用 svn 作为代码版本管理软件。
Subversion 支持 linux 和 windows，但较多安装在 linux 下。
Svn 的基本工作原理 在一台服务器上建立一个源代码库，库里可以存放许多不同项目的源程序。有源代码库管理员统一管理这些源程序。每个用户在使用源代码库之前，首先要把源代码库里德项目文件下载到本地，然后开发人员可以在本地修改，左后用 svn 命令进行提交，游源代码库统一管理修改。
版本控制解决了：
 代码管理混乱 解决代码冲突困难 在代码整合期间引发 bug 无法对代码的拥有者进行权限控制 项目不同版本的发布困难  SVN 工作原理示意图： SVN 文件目录介绍  dav 目录：是提供 apache 与 mod_dav_svn 使用的目录，让他们存储内部数据 db 目录：就是所有版本控制的数据存放文件 hooks 目录：放置 hook 脚本文件的目录 locks 目录：用来放置 subversion 见艰苦锁定数据的目录，用来追踪存取文件库的客户端 format 文件：是一个文本文件，里面只放了一个整数。表示当前文件库配置的版本号 conf 目录：是这个仓库的配置文件（仓库的用户访问账号、权限等）  如何安装 SVN  下载安装 svn yum install -y subversion 验证是否成功安装 svnserve –version 创建 SVN 版本库,下面我们创建了两个版本库  cd ~ mkdir .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲究的《老炮儿》</title>
      <link>/post/%E8%AE%B2%E7%A9%B6%E7%9A%84%E8%80%81%E7%82%AE%E5%84%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 09:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E8%AE%B2%E7%A9%B6%E7%9A%84%E8%80%81%E7%82%AE%E5%84%BF/</guid>
      <description>昨晚电脑失而复得，让我的内心感受到了世界的美好。遂约好友一起去影院观看了让冯导</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让陌生人迅速相爱的36个聊天话题</title>
      <link>/post/%E8%AE%A9%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%BF%85%E9%80%9F%E7%9B%B8%E7%88%B1%E7%9A%8436%E4%B8%AA%E8%81%8A%E5%A4%A9%E8%AF%9D%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 09:18:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E8%AE%A9%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA%E8%BF%85%E9%80%9F%E7%9B%B8%E7%88%B1%E7%9A%8436%E4%B8%AA%E8%81%8A%E5%A4%A9%E8%AF%9D%E9%A2%98/</guid>
      <description>第一组 第二组 第三组        转自：纽约时报
到了适婚年龄的我，为获得一份恋爱感到一份深深地苦恼。不算很笨的我但是，对于恋爱总是不得其法。我想会这样是因为多年在外求学和在家里的教育影响的。家里大人忙碌，十岁开始住校。在家为了不给大人们添忧，在外为了更好的保护自己，很多想法不愿与人分享，很多事情不愿去追究。慢慢地，忽略了人与人之间交流，忘了如何去与人沟通。独自走在人生的道路上。有幸看到了这三组聊天的话题，与那些与我有同样困难的伙伴分享，在打开你的话匣子的同时也开启你的恋爱旅程。
曼迪·莱恩·卡特隆(Mandy Len Catron)为“现代爱情”专栏写了一篇文章《如何快速与陌生人相爱》，她在文中提到心理学家阿瑟·亚伦(Arthur Aron)等人的研究成果：两个陌生人之间的亲密关系或许可以通过彼此询问一些特别的个人化问题而快速升温。这 36 个问题分为三组，一组比一组来得寻根究底。
这个理论的核心是，共同的脆弱能促进亲近感。这项研究的作者们称：“同伴之间发展亲密关系的关键模式在于持续、逐步升级、相互且个人化的袒露自我。”允许自己和另一个人共享脆弱可能非常困难，下面这个练习能迫使你做到这一点。
卡特隆和她的朋友在文中尝试的最后一件事是彼此对视四分钟，这个过程没有被详细记录（其实可以从两分钟到四分钟不等）。但是卡特隆毫不迟疑地推荐这件事。“两分钟的效果已经很惊人了，”她告诉我，“四分钟真的非常有效。”
第一组  如果可以在世界上所有人中任意选择，你想邀请谁共进晚餐？
 你想成名吗？想以什么方式成名？
 打电话之前你会先排练一下要说什么吗，为什么？
 对你来说，“完美”的一天是什么样的？
 你上次自己唱起歌来是在什么时候，给别人唱呢？
 如果你能活到 90 岁，同时可以一直保持 30 岁时的心智或身体，你会选择保持哪一种呢，心智还是身体？
 你是否曾经秘密地预感到自己会以怎样的方式死去？
 说出三件你和你的伴侣看上去相同的特征。
 人生中的什么东西最令你感激？
 如果你能改变被抚养成人过程中的一件事，会是哪一件。
 花四分钟时间，尽可能详细告诉伴侣你的人生经历。
 如果你明天一觉醒来就能拥有某种才能或能力，你希望那会是什么能力呢？
  第二组  如果有一个水晶球可以告诉你关于自己、人生，未来乃至任何事情的真相，你会想知道吗？
 有没有什么事是你一直梦想去做而没有去做的，为什么没有做？
 你人生中最大的成就是什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTTP状态码作用</title>
      <link>/post/http%E7%8A%B6%E6%80%81%E7%A0%81%E4%BD%9C%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2015 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/http%E7%8A%B6%E6%80%81%E7%A0%81%E4%BD%9C%E7%94%A8/</guid>
      <description>HTTP 状态码的作用是：web 服务器用来告诉客户端，发生了什么事。
状态码位于 HTTP Response 的第一行中，会返回一个”三位数字的状态码“和一个“状态消息”。 ”三位数字的状态码“便于程序进行处理， “状态消息”更便于人理解。
状态码分类 HTTP 状态码被分为五大类， 目前我们使用的 HTTP 协议版本是 1.1， 支持以下的状态码。随着协议的发展，HTTP 规范中会定义更多的状态码。
小技巧： 假如你看到一个状态码 518， 你并不知道具体 518 是什么意思。 这时候你只要知道 518 是属于（5XX，服务器错误就可以了）
已定义范围 分类
   状态码 范围 含义     1XX 100-101 信息提示   2XX 200-206 成功   3XX 300-305 重定向   4XX 400-415 客户端错误   5XX 500-505 服务器错误    常见的状态码 一般人只需要了解以下常见的状态码就够了， 如果你想了解更多， 请继续往下看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>virtualenvwrapper 的常规应用</title>
      <link>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%B8%B8%E8%A7%84%E5%BA%94%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 16:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%B8%B8%E8%A7%84%E5%BA%94%E7%94%A8/</guid>
      <description>#### virtualenvwrapper 简介 virtualenvwrapper 是 python 的一个虚拟环境管理工具。它是对 virtualenv 工具的一个扩展。 #### 功能  在一个地方管理所有的虚拟环境 Wrappers 帮助你管理虚拟环境（创建，删除，复制）. 一个简单的命令，在虚拟环境之中随意切换. 命令可以由 Tab 补齐，虚拟环境是命令的参数 所有的操作者都可以有自己的用户配置文件 有更多的创建共享扩展的系统插件  #### 安装与创建一个项目   $ pip install virtualenvwrapper &amp;hellip; $ export WORKON_HOME=~/Envs $ mkdir -p $WORKON_HOME $ source /usr/local/bin/virtualenvwrapper.sh $ mkvirtualenv env1 Installing setuptools&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip; &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;. &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;. &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.done. virtualenvwrapper.user_scripts Creating /Users/dhellmann/Envs/env1/bin/predeactivate virtualenvwrapper.user_scripts Creating /Users/dhellmann/Envs/env1/bin/postdeactivate virtualenvwrapper.user_scripts Creating /Users/dhellmann/Envs/env1/bin/preactivate virtualenvwrapper.user_scripts Creating /Users/dhellmann/Envs/env1/bin/postactivate New python executable in env1/bin/python (env1)$ ls $WORKON_HOME env1 hook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tomcat的配置</title>
      <link>/post/tomcat%E7%9A%84%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 09:41:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tomcat%E7%9A%84%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid>
      <description>tomcat 的下载 Apache Tomcat
tomcat 的 server.xml Tomcat 服务器是由一系列可配置的组件构成的，其中核心组件是 Catalina Servlet，它是最顶层组件。
Tomcat 的各组件是在 server.xml（CATALINA_HOME\conf\server.xml）配置的
Tomcat 各组件关系图
server server 即 Catalina server 组件，他是 server.xml 的最外层元素
常用属性： Address—Tomcat 监听 shutdown 命令的地址，默认为 localhost
className—指定实现 org.apache.catalina.Server 接口的类，默认值为 org.apache.catalina.core.StandardServer
port－Tomcat 监听 shutdown 命令的端口。设置为-1，则禁止通过端口关闭 Tomcat，同时 shutdown.bat 也不能使用
shutdown－通过指定的地址（Address）、端口（port）关闭 Tomcat 所需的字符串。修改 shutdown 的值，对 shutdown.bat 无影响
通过端口关闭 Tomcat，可以用 telnet 进行测试
安装 telnet
打开控制面板－程序－启用或关闭 Windows 功能，勾上”Telnet 服务器”、”Telnet 客户端”，点”确定”
安装成功后，首先启动 Tomcat，然后在 cmd 下输入
telnet localhost 8005
然后输入 SHUTDOWN 即可关闭 Tomcat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>virtualenvwrapper 的命令参考</title>
      <link>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%91%BD%E4%BB%A4%E5%8F%82%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 23:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%91%BD%E4%BB%A4%E5%8F%82%E8%80%83/</guid>
      <description> 命令参考 下面所有的命令都是在终端中使用
管理环境 创建一个新的环境，在 WORKON_HOME 中
语法：
 mkvirtualenv [-a project_path] [-i package] [-r requirements_file] [virtualenv options] ENVNAME  除了-a,-i,-r和-h的所有命令选项都会直接传递给 virtualenv。新的环境在初始化之后会自动被激活。
 $ workon $ mkvirtualenv mynewenv New python executable in mynewenv/bin/python Installing setuptools............................................. .................................................................. .................................................................. done. (mynewenv)$ workon mynewenv (mynewenv)$  命令选项 -a，是用来关联已经存在的项目路径的新环境的
命令选项 -i，在环境创建之后用来安装一个或多个安装包的（通过重复选项）
命令选项 -r, 在用来指定一个存着等待安装软件列表的文件。这些参数会传递给 pip -r 来进行安装。
也可以看看  premkvirtualenv postmkvirtualenv requirements file format  mktmpenv 在 WORKON_HOME 目录中创建新的环境
语法：
 mktmpenv [(-c|--cd)|(-n|--no-cd)] [VIRTUALENV_OPTIONS]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>virtualenvwrapper的安装</title>
      <link>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 22:13:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/virtualenvwrapper%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85/</guid>
      <description>安装 支持的 SHELL virtualenvwrapper 是在 Bourne Shell 兼容语法上定义的一个 Shell 函数的合集。在 OS X 和 Linux 系统上，可以用下面这些 Shell 进行自动化的测试：
 bash Ksh zsh  它也许可已运行在其他的 Shell 上，如果你发现了它能够运行除了以上列出来的其它 Shell 上，请告诉我。如果你在没有完全重写它而让他运行在其他的 Shell 上，你可以通过bitbucket project page发送一个 Pull 请求。如果你写了一个克隆的版本去适应不兼容的 Shell 的话，也请告诉我，我会在这个界面上加上一个链接。
Windows 命令提示符 David Marble 已经将 virtualenvwrapper 到能够在微软的 Windows 命令提示符上运行的 Windows 批处理脚本。这是也是一个独立的分布式的再实现。你可以通过 PyPI 下载 virtualenvwrapper-win
MSYS 它可以使用 virtualenv 和本地的 Windows Python 安装文件封装MSYS。为了让它能够运行，你需要额外的定义一个环境变量，起名字为——MSYS_HOME,包括指向 MSYS 安装程序的根目录。
 export WORKON_HOME=$HOME/.virtualenvs export MSYS_HOME=/c/msys/1.0 source /usr/local/bin/virtualenvwrapper.sh  或者
  export WORKON_HOME=$HOME/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>延边——美味与情谊</title>
      <link>/post/%E5%BB%B6%E8%BE%B9%E7%BE%8E%E5%91%B3%E4%B8%8E%E6%83%85%E8%B0%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 17:26:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%BB%B6%E8%BE%B9%E7%BE%8E%E5%91%B3%E4%B8%8E%E6%83%85%E8%B0%8A/</guid>
      <description>延边，这个朝族与汉族混居的城市，早在初上大学的时候就出现在了我的版图中。同学的种种诉说中，吐露着它的美好。为了了却我一睹延吉的美，我改变了以前经常回家的习惯，拿出一部钱来到了这个中国东方小镇。
十月一日 这一天是假期的第一天，我晚上睡了大概三个小时左右的样子就拖起行李箱到北京站赶凌晨三点的火车。这不是我第一次凌晨三点起，但却是我第一次凌晨三点赶火车。坐上动车，我边开始了从北京到长春转车到 长春的行程。
火车一出河北，外面便开始下雨。车速很快，车窗上的雨滴向后滑去，并慢慢的向上升起。我在车里分不清雨下的大小，但是感觉到了温度在一点点的下降。抬头望向车里的提示牌，温度便已是个位数。但这并没有磨灭我对延边玩耍的火热的心情。
下午三点便已经到达延边州，雨还继续的下着，由风吹到身上的时候让我浑身打了个冷颤，口中哼起了的话的名歌——冷冷的冰雨在脸上胡乱的拍。原本孤单寂寞冷的心情，从我走出车站的那一刻起，便已经被站外的等待接我的同学感动到温暖如炉，已经感觉到眼中有一种东西在涌动。
晚上，同学请我吃了元奶奶紫菜包饭。店面不大，味道确实很好。用粟子叶一点点的在将肉包起来吃的味道很独特。对这种一边自己边吃，边包的过程体验的不亦乐乎。即使我的言语不多，在这种场合也不至于特别尴尬。
并不是所有的事情都是不尴尬的，晚上迎来了一件尴尬的事情，就是到处没有宾馆可以租住。面对这种情况，我同学开始自责起来。我并没有怪她，毕竟是自己策划的不周到，我也不是很责怪的我自己，这真的是我的第一个旅行，面对旅行需要学习的事情很多。
于是我在洗浴中心借宿了。
十月二日 雨不下了，延边依然大风。
我昨天在路途中有些劳累，今天便多睡了一些时候。和同学约好的八点见面也推迟了十点。
十点我来到了他们学校，参观了他们够长的校园。对于我来说，他们的学校很大，足球场很美，图书馆有够宽敞，校园背面还有还可以上山。这让我对在延大上学感到了舒适感，也深深的体会到了为啥有些人建议在选择大学的时候一定要去亲眼看一看，感受一下适合自己不？但是对于我们，没有机会进行很多的感受，只能走到那里，然后再进一步的走下去。
她也没有怪我，却是满脑子担心我没有机会到处走走。她这次的关心同样让我感受到了延边人民的极大热情。但她不知道，对于我来说，来到延吉每走一步对我来说都是一种旅行。有了她的陪伴，让这次旅行更加的意义非凡。
十月三日 受大雪风封山的影响，今天依然没有去长白山，但是去了品尝了泉州拌饭。泉州拌饭在当地十分有名，拌饭周围脆，将中间的饭拌到边上的一会也脆了。拌饭里加的菜也很新鲜。这种拌饭让我真心的喜欢。
十月四日 这一天我来到了长白山脚下，白雪盖山。山雪辉映，心中感慨祖国大好河山。而我在北京，心中仍为那一隅绞尽脑汁，为一人伤心难过。这都是对世界的辜负呀。 地下森林，无数的数目生长于地下，而在树间有一个直接迎向远方-希望。越远越开阔，开阔的那边是充满的美好。 晚上和武峰日的兄弟喝酒，喝的心情顺畅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Play环境在mac上的搭建</title>
      <link>/post/play%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%9C%A8mac%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%90%AD%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 23:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/play%E7%8E%AF%E5%A2%83%E5%9C%A8mac%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%90%AD%E5%BB%BA/</guid>
      <description>安装 java jdk  Mac 上本来内置 java jdk ，但是是 1.6 版本的。这里我们安装 java1.7，下面是下载地址:java1.7
 安装 activator  与 java1.7 想兼容的 play Framework 版本是 2.3.x 的，因此我们下载 2.3.x 的，下载地址：https://www.playframework.com/documentation/2.3.x/Home
安装的步骤参考：官网上提供的“Installing Play”章节，下载 activator 之后，添加导环境变量即可。
添加方法：在 .bash_profile 中添加 export PATH=\$PATH:/relativePath/to/activator 类似语句即可。
进入到项目路径，输入 activator，程序自动更新 catch 包，更新完毕之后，输入 run 即可运行项目。
 Mongo 数据库  找到适合 Mac 版的 mongo 数据库，安装上即可，配置好环境变量，然后运行 mongod 启动数据库
Mongo 数据库图形管理工具：Mongohub
下载地址：https://github.com/jeromelebel/MongoHub-Mac
4.安装 Tomcat
 版本：tomcat-8.0 安装方法 + 下载地址 http://tomcat.apache.org/download-80.cgi + 解压重命名为 tomcat，然后将文件夹复制到/Library 下面，路径为/Library/tomcat + 为 tomcat 添加环境变量 到.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋雨</title>
      <link>/post/%E7%A7%8B%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 23:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E7%A7%8B%E9%9B%A8/</guid>
      <description>9 月 3 日，是中国的一个大日子。中国的这一天要举行抗战胜利 70 周年进行阅兵。为了这一天，阅兵参与人员已经为此准备了将近半年；为了这一天，北京地铁已经严查了多个星期；为了这一天，北京也单双号限行将近一个月。总之为了这一天北京一切能停的就停了，为阅兵放假一天。可见，这对于中国还真是一个大日子。
就在这么一个大日子，我却趁着天刚刚亮，就上了四环，溜出了北京。这一溜，让我见识了北京的宽阔的一面。而这一面，只有很久前在正月初五送王川去美国的时候见过。四环比平时显得宽广，一路上眼前没有超过 10 辆车的时候。我选择固定巡航，就这样慢慢悠悠的回到了老家。
老家在京南百余公里的地方。离北京不是很远，但是离阅兵的地方确实够远了。心想，北京阅兵和我没有半毛钱关系和家里也不会有很大的关系吧。但是一路的车辆稀少，让我隐隐的绝倒阅兵对镇上的影响。 显然，镇上也都像放假了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《岛上书店》读后感</title>
      <link>/post/daoshangshudian/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2015 19:08:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/daoshangshudian/</guid>
      <description>偶尔在三联书店上遇见了《岛上书店》这本书。一见到它那古红色的店门和充满故事的书名吸引，于是默默的买下来此书。
此书讲的是岛上一个书店里发生的故事，是一个先悲后喜，然后归于平淡的故事。对于习惯看美国大片的我们来说，这本书起初读起来有点索然无味。
开篇新来的出版商推销员遇到了丧妻的性格诡异的书店老板，这本来没有什么值得惊喜的故事，遇到一点点挫折是在正常不过的了。而老板呢？好象是祸不单行，不仅丧妻还丢失了可以让自己退休的珍藏的书籍和门口多出来的一个弃婴。
慢慢都下来，确实觉得虽然平淡，但处处透漏着生活中点点滴滴发生的故事。故事的发展自然，逼近现实；然而每一步进展都埋伏着转折，透漏着人生的神奇之处——人生处处有惊喜，永远不知道下一步如何发展。
老板书店丧妻痛苦中与推销员相恋，获得了新的幸福生活；又拾得弃婴得到一个聪明富有天分的女儿，能够重新收获幸福的生活。即使后来身患癌症，珍藏书籍的失而复得恰好弥补了医疗费用。书店老板的一生幸福悲伤的交替出现，平淡的描写手法，让我们感受到了一种坚强，一种因果循环的结果。给予在平凡中的我们对生活中的启示与指引。
此外本书被评为现象级书籍，让我很是疑惑。这类评价之前从未接触过，但是查阅之后发现被评为现象级条件有三：
 要有过程 社会公认 产生影响 我想人们给予此书这样大的评价，也是对作品的充分肯定吧。而这部作品也让我见识到了一种新的写作风格。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dont trouble me</title>
      <link>/post/dont-trouble-me/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 12:13:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dont-trouble-me/</guid>
      <description>是故意的吗？
是我得罪谁了吗？
这一天竟然每件事情都失算
只想转个弯
却绕到了飞机场
发现没钱在身上
乌云乌云快走开
你可知道我不常带把伞带把伞啊
乌云乌云快走开
感觉你在挑战我的乐观的乐观
你还想怎么样
搞得我快抓狂
求你帮个忙
乌云乌云别找我麻烦 no no no
是注定的吗？
我穿上了白衬衫
拿一杯咖啡偏在我身上倒翻
不如跑一趟
商店它却刚打烊
妙不可言的下场
乌云乌云快走开
你可知道我不常带把伞带把伞啊
乌云乌云快走开
感觉你在挑战我的乐观的乐观
你还想怎么样
搞得我快抓狂
求你帮个忙
乌云乌云别找我麻烦 no no no</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Building an MVPP: Minimum Viable Product We’re Proud Of</title>
      <link>/post/building-an-mvpp-minimum-viable-product-were-proud-of/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 16:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/building-an-mvpp-minimum-viable-product-were-proud-of/</guid>
      <description>On November 18th, 2014, we publicly released Optimizely’s iOS editor. This was a big release for us because it marked the end of a months-long public beta in which we received a ton of customer feedback and built a lot of missing features. But before we launched, there was one problem the whole team rallied behind to fix: we weren’t proud of the product. To fix this issue, we went beyond a Minimum Viable Product or “MVP” to an MVPP: the Minimum Viable Product we’re Proud of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to be an expert in changing world</title>
      <link>/post/how-to-be-an-expert-in-changing-world/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 10:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/how-to-be-an-expert-in-changing-world/</guid>
      <description>If the world were static, we could have monotonically increasing confidence in our beliefs. The more (and more varied) experience a belief survived, the less likely it would be false. Most people implicitly believe something like this about their opinions. And they&amp;rsquo;re justified in doing so with opinions about things that don&amp;rsquo;t change much, like human nature. But you can&amp;rsquo;t trust your opinions in the same way about things that change, which could include practically everything else.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac下MySql卸载方法</title>
      <link>/post/uninstall-mysql/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 10:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/uninstall-mysql/</guid>
      <description>mac 下 mysql 的 DMG 格式安装内有安装文件，却没有卸载文件……很郁闷的事。 网上搜了一下，发现给的方法原来得手动去删。 很多文章记述要删的文件不完整，后来在 stackoverflow 这里发现了一个遗漏的地方，所以将完整版记述在这里，以供查阅。 先停止所有 mysql 有关进程。 sudo rm /usr/local/mysql sudo rm -rf /usr/local/mysql* sudo rm -rf /Library/StartupItems/MySQLCOM sudo rm -rf /Library/PreferencePanes/My* vim /etc/hostconfig and removed the line MYSQLCOM=-YES- rm -rf ~/Library/PreferencePanes/My* sudo rm -rf /Library/Receipts/mysql* sudo rm -rf /Library/Receipts/MySQL* sudo rm -rf /var/db/receipts/com.mysql.*
最后这条很多文章都丢了，切记切记。 参考http://hearrain.com/2011/01/495</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R install RMySQL on Mac</title>
      <link>/post/r-install-rmysql-on-mac/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 12:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/r-install-rmysql-on-mac/</guid>
      <description>由于 RMySQL 不提供可以直接使用的安装包的原因，造成 RMySQL 安装步骤复杂，问题颇多。下面简述一些步骤：
第一，安装 mysql 数据库 Mac 下安装 Mysql 参考：
http://www.cnblogs.com/macro-cheng/archive/2011/10/25/mysql-001.html
第二，下载 RMySQL 安装源文件
http://cran.r-project.org/web/packages/RMySQL/index.html
第三，安装 libmysqlclient 类库
第四 执行下面语句，手动安装 RMysql
R CMD INSTALL &amp;ndash;configure-args=&amp;lsquo;&amp;ndash;with-mysql-dir=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64 &amp;ndash;with-mysql-inc=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64/include &amp;ndash;with-mysql-lib=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64/lib&amp;rsquo; RMySQL_0.9-3.tar.gz
第三步的时候有人说可以在 Rstudio 中使用 install.packages(&amp;ldquo;/path/to/package/RMySQL_0.9-3.tar.gz&amp;rdquo;,repos = NULL,type=&amp;ldquo;source&amp;rdquo;) 或 install.packages(&amp;ldquo;RMySQL&amp;rdquo;, type = &amp;ldquo;source&amp;rdquo;)语句。我尝试失败了，因此改用直接在 Terminal 中安装。
遇到问题： 1:Error : .onLoad failed in loadNamespace() for &amp;lsquo;RMySQL&amp;rsquo;, details: 解决方法： step1:安装 libmysqlclient 类库
执行 npm install mysql-libmysqlclient
参考网站：http://my.oschina.net/u/923974/blog/205095
step2:执行手动安装语句（语句中的路径要进行相应的修改）
R CMD INSTALL &amp;ndash;configure-args=&amp;lsquo;&amp;ndash;with-mysql-dir=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64 &amp;ndash;with-mysql-inc=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64/include &amp;ndash;with-mysql-lib=/usr/local/mysql-5.6.20-osx10.8-x86_64/lib&amp;rsquo; RMySQL_0.9-3.tar.gz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac下数据建模软件推荐</title>
      <link>/post/dbdesigner/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 07:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dbdesigner/</guid>
      <description>在进行数据库设计的时候，数据建模软件能有效提升效率。在 windows 下，我之前使用得最多的是 powerdesigner，它没有 mac 版本。在搜寻一番后，找到两个好用的工具，推荐给大伙。
Navicat Modeler Essentitals
在 MAS 上，有。可以直接下载，免费。
Navicat Modeler Essentitals
它支持多种数据库:MySQL,Oracle,Sqlite,PostgreSql&amp;hellip;可以导出 sql 脚本。总体来说，满足最基本需求。
Mysql Workbench
Mysql 官方软件，既可以进行建模，又可以进行连接数据库，进行查询。如果是使用 Mysql 就用这个就可以了。
Mysql Workbench
eagleon / 2013-01-18
Published under (CC) BY-NC-SA in categories learn tagged with mac database mysql</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vssh编辑中文</title>
      <link>/post/vsshshowchinese/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 00:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vsshshowchinese/</guid>
      <description>1，ssh 工具连接设置里为 UTF-8 编码 2，在/etc/profile 最后加入 export LANG=zh_CN.UTF-8 3，连接的时候字符编码改成 utf－8 即可。 修改/etc/profile 提示文件只读。 解决方法：sudo chmod +w /etc/profile 即可 4，执行 source /etc/profile</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac下安装爬虫框架Scrapy</title>
      <link>/post/scrapy/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 22:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scrapy/</guid>
      <description>刚刚试了下可以，可以简化为下面三个步骤 一、删除 Mac 自带的 Python 1 sudo rm -rf /usr/bin/python
二、homebrew 安装最新的 Python 1 brew install python
创建一个软链接 1 sudo ln -s /usr/local/bin/python /usr/bin/python
三、使用 pip 安装 scrapy 使用 homebrew 安装完 python 后会自动安装好包管理工具 pip，所以执行下面安装命令 pip install scrapy
安装完成后如下所示
machaismile\$ scrapy Scrapy 0.22.2 - no active project
Usage: scrapy  [options][args]
Available commands: bench Run quick benchmark test fetch Fetch a URL using the Scrapy downloader runspider Run a self-contained spider (without creating a project) settings Get settings values shell Interactive scraping console startproject Create new project version Print Scrapy version view Open URL in browser, as seen by Scrapy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pip – pip安装和使用教程</title>
      <link>/post/pip-install/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 21:48:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pip-install/</guid>
      <description>pip 是一个安装 python 库很方便的东西，类似 yum，pip search pip install，如果没 wget 的话，就用 curl -O 另外也可以考虑用 easy_install 代替 pip
来源：http://www.jsxubar.info/install-pip.html pip 是一个安装和管理 Python 包的工具 , 是 easy_install 的一个替换品。本文将详细说明 安装 pip 的方法和 使用 pip 的一些基本操作如安装、更新和卸载 python 包。
目录 [显示] 一、pip 安装
安装 pip 的方法非常简单, 首先下载一个 python 程序, 然后运行这个程序即可. 这个是在线安装. $ curl -O https://raw.github.com/pypa/pip/master/contrib/get-pip.py $ python get-pip.py 如果不能联网, 可以到这里下载, 然后按照压缩包的说明安装即可.
如果要安装 pip 的开发版本, 使用以下命令即可:
easy_install pip==dev 开发包源码下载地址: pip 开发版本
Mac 安装方法
1.安装 easy_install $ wget http://python-distribute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机器学习与人工智能学习资源导引</title>
      <link>/post/daoyin/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 21:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/daoyin/</guid>
      <description>转自 http://mindhacks.cn/2008/09/11/machine-learning-and-ai-resources/ 我经常在 TopLanguage 讨论组上推荐一些书籍，也经常问里面的牛人们搜罗一些有关的资料，人工智能、机器学习、自然语言处理、知识发现（特别地，数据挖掘）、信息检索 这些无疑是 CS 领域最好玩的分支了（也是互相紧密联系的），这里将最近有关机器学习和人工智能相关的一些学习资源归一个类：
首先是两个非常棒的 Wikipedia 条目，我也算是 wikipedia 的重度用户了，学习一门东西的时候常常发现是始于 wikipedia 中间经过若干次 google ，然后止于某一本或几本著作。
第一个是“人工智能的历史”（History of Artificial Intelligence），我在讨论组上写道：
而今天看到的这篇文章是我在 wikipedia 浏览至今觉得最好的。文章名为《人工智能的历史》，顺着 AI 发展时间线娓娓道来，中间穿插无数牛人故事，且一波三折大气磅礴，可谓&amp;rdquo;事实比想象更令人惊讶&amp;rdquo;。人工智能始于哲学思辨，中间经历了一个没有心理学（尤其是认知神经科学的）的帮助的阶段，仅通过牛人对人类思维的外在表现的归纳、内省，以及数学工具进行探索，其间最令人激动的是 Herbert Simon （决策理论之父，诺奖，跨领域牛人）写的一个自动证明机，证明了罗素的数学原理中的二十几个定理，其中有一个定理比原书中的还要优雅，Simon 的程序用的是启发式搜索，因为公理系统中的证明可以简化为从条件到结论的树状搜索（但由于组合爆炸，所以必须使用启发式剪枝）。后来 Simon 又写了 GPS （General Problem Solver），据说能解决一些能良好形式化的问题，如汉诺塔。但说到底 Simon 的研究毕竟只触及了人类思维的一个很小很小的方面 —— Formal Logic，甚至更狭义一点 Deductive Reasoning （即不包含 Inductive Reasoning , Transductive Reasoning (俗称 analogic thinking）。还有诸多比如 Common Sense、Vision、尤其是最为复杂的 Language 、Consciousness 都还谜团未解。还有一个比较有趣的就是有人认为 AI 问题必须要以一个物理的 Body 为支撑，一个能够感受这个世界的物理规则的身体本身就是一个强大的信息来源，基于这个信息来源，人类能够自身与时俱进地总结所谓的 Common-Sense Knowledge （这个就是所谓的 Emboddied Mind 理论。 ），否则像一些老兄直接手动构建 Common-Sense Knowledge Base ，就很傻很天真了，须知人根据感知系统从自然界获取知识是一个动态的自动更新的系统，而手动构建常识库则无异于古老的 Expert System 的做法。当然，以上只总结了很小一部分我个人觉得比较有趣或新颖的，每个人看到的有趣的地方不一样，比如里面相当详细地介绍了神经网络理论的兴衰。所以我强烈建议你看自己一遍，别忘了里面链接到其他地方的链接。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECB Skips Celebration for Day One of Role as Supervisor</title>
      <link>/post/ecb/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ecb/</guid>
      <description>欧洲中央银行将要取得自从欧元建立以来最大一次的权利扩张。并没有打算庆祝。
明天，独立监管机制掌控着欧元区的 120 个最大的金融机构，官员们却没有欢欣鼓舞的心情。取而代之的时，央行新员工们正在准备监测银行资本发行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinton Allies Resist Calls to Jump Early Into 2016 Race</title>
      <link>/post/clinton/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 22:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/clinton/</guid>
      <description>老将希拉里•克林顿的顾问说她应该不会加速 2015 年早期的时间表来宣布她是否参加总统的竞选，尽管从周二国会选举后现任总统奥巴马的赞助商很快打来了为她进入竞争的重要电话。
在采访和电子邮件里交流，紧紧站在克林顿这边的六个政治特工提供了重叠的不希望她在这一年跳出来的原因列表。
当她不直接参与到竞选中时，她更加受欢迎。她最好后退，等待对于民主主义者期望的丑陋的竞选之夜稳定下来之后再说。当共和党希望开始撕裂每一部分时，她会从远离焦躁中受益。更多的，他们指出：克林顿在九月份在墨西哥一个场合上说过，她会在 2015 年 1 月 1 日后决定这些的可能性。
就像其他匿名场合上说的一样，克林顿一个顾问说，克林顿在 11 月和 12 月两个月的时间里会把精力放在慈善，政策事件和孩子克林顿夏洛克上。克林顿并不在公开场合讨论她的计划。一个克林顿的发言人婉拒了评论但是指出了她上一次提名时候的状态。
原文：Veteran Hillary Clinton advisers say she shouldn’t accelerate her early 2015 timetable for announcing whether she’ll run for president, despite calls from prominent backers of President Barack Obama for her to enter the race soon after Tuesday’s congressional elections.
In interviews and e-mail exchanges, six political operatives closely aligned with Clinton offered up overlapping lists of reasons why they don’t expect her to jump in this year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美联储计划日：美国开发市场政策委员会着眼于低通货膨胀危险</title>
      <link>/post/guide/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 22:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/guide/</guid>
      <description>这里是对联邦开放市场委员会在华盛顿发表政策声明的探讨。美联储的官方将不再会提供新的经济项目，美联储的领导人珍妮特•耶伦的日程上没有准备会后新闻发布会。 随着联邦开放市场政策委员会自信的停止了债券的购置，结束了它所谓的第三轮量化宽松政策，政策的制定者们好象是想强调它们正在被下降的通货膨胀和不理想的价格所困扰。 美联储会表示对始终未到达的通货膨胀表示关系，曾经在 2004 年至 2008 年为美联储货币事物司工作，现在在巴尔的摩霍普金斯大学教经济学的的乔纳森•怀特这么说。委员会会一定程度上进入相反的方向，修复他们在七月表达低通货膨胀可能会导致经济上出现风险的警告。 原文：Here’s what to look for when the Federal Open Market Committee releases its policy statement at 2 p.m. today in Washington. Federal Reserve officials won’t provide new economic projections, and Chair Janet Yellen isn’t scheduled to give a post-meeting press conference.
&amp;ndash; With the FOMC poised to halt bond purchases, ending its third round of so-called quantitative easing, policy makers may want to underscore they are troubled by falling inflation and price expectations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac下Navicat安装文件与破解方法</title>
      <link>/post/navicat/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 23:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/navicat/</guid>
      <description>由于最近工作学习需要使用到 MySQL，所以找了 Navicat Premium 作为客户端，在官网上下载了最新的中文版本(11.0.12)，发现网上流传的破解工具不能破解，后来发现，该工具只能破解英文版的。 所以重新在官网上下载了最新的英文版本（11.0.15），有中文版本不能用，有点不甘心，所以提取出了中文版本中的语言包，放到了英文版本下面，运行一切正常。只是其中文汉化还不是很好，还有一些有不明确的地方。 不管怎么样，能够使用就 OK。
安装步骤： 1、下载 Navicat Premium_11.0.15.zip，解压之后有两个文件，一个是 Navicat Premium.app(英文版本 11.0.15，已包含中文语言包)，另一个是 Keygen.app。 2、将 Navicat Premium.app 移动或者复制到应用程序目录下。 3、运行 Keygen.app 进行破解，按如下步骤： 3.1 点击 Generate,生成 SN 3.2 点击 Activate，然后选择 Navicat Premium.app 3.3 点击 Patch,然后选择 Navicat Premium.app。恭喜你，你可以使用中文版本的 Navicat Premium 了
下载地址：http://pan.baidu.com/s/1u2T1G 原文地址：http://bbs.maiyadi.com/thread-935221-1-1.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to find mysql password</title>
      <link>/post/howtofindmysqlpassword/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 22:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/howtofindmysqlpassword/</guid>
      <description>mac 上 mysql root 密码忘记或权限错误的解决办法
这几天在折腾 mantis 发现总是连接 mysql 出错，就随手改了 root 权限，导致登录不上。 以下是还原 root 权限和更改 root 密码的最便捷方法。 1：装 mysql workbench 。可视化界面直接操作。 2：苹果-&amp;gt;系统偏好设置-&amp;gt;最下边点 mysql 在弹出页面中 关闭 mysql 服务 3：进入终端 输入： cd /usr/local/mysql/bin/ 回车后 登录管理员权限 sudo su 回车后输入以下命令来禁止 mysql 验证功能 ./mysqld_safe &amp;ndash;skip-grant-tables &amp;amp; 回车后 mysql 会自动重启，重启好了之后进入 mysql workbench 随便创建一个连接，然后用户名填 root （注意这里不会验证密码，所以填只要存在的账户就可以）。 再创建一个 server administration，选择刚创建的连接。 双击 server administration 左侧点击 security，右侧就可以看到所有用户权限表了，这个时候想怎么干都行了
以下是部分说明： 用户权限表中 Limit Connectivity to Hosts Matching 表示登录地址限制，就是登录时候的 ip 地址 ，‘%’代表任意 Adminstrative Roles 是权限，如果发现你的 root 没有管理员权限了，就点这个选项卡全部勾选</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果的库克和中国国务院副总理讨论用户数据</title>
      <link>/post/translator/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 20:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/translator/</guid>
      <description>国际媒体报导说，在黑客瞄准了苹果 icloud 服务的两天后，苹果公司首席执行官蒂姆•库克约见了中国副总理马凯，他们一起讨论了怎样保护用户的数据。 中国的官方媒体机构新华社报道，在北京，两个人谈论了更多的信息和沟通之间的合作。报道没有描述详细内容。苹果在北京的一个发言人，吴卡罗琳在一份 e-mail 声明中证实了新华社报道的真实性。 根据这个国家的因特网审查制度的监管者 Greatfire.org 报道，在中国的 iCloud 苹果服务被一群黑客攻击了。黑客们称自己是在用户和电脑之间的人，不能泄漏用户名和密码。在名人的账户被黑和名人的照片被放在因特网上之后，苹果公司表明它们会为 iCloud 增加新的安全特征。Greatfire 在博客上写了一篇文章说，发生在中国的所谓的&amp;rdquo;中间人&amp;rdquo;对 iCloud 的攻击是由中国权利部门导演的，但是并没有提供证据说明这一切和政府有联系。它报道说，并不是中国所有的用户都被攻击了，它只发生在 iCloud 使用的一个多网络协议地址上。 在一个发布会上苹果意识到了网络上断断续续组织的使用不安全证书来获取用户信息的攻击，我们很正式的谈论这些。苹果在加州库比蒂诺的发言人楚蒂•穆勒在昨天的声明中。她婉拒了对 Greatfire 关于中国政府导演黑客攻击的报道做评论。 原文：Apple Inc. (AAPL) Chief Executive Officer Tim Cook met with Chinese Vice Premier Ma Kai to discuss protecting user data, state media reported, two days after a report that hackers targeted its iCloud services.
 Meeting in Beijing, the two discussed more cooperation in information and communication, the official Xinhua news agency reported, without giving details.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hexo搭建个人blog（一）</title>
      <link>/post/hexoone/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 23:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hexoone/</guid>
      <description>近些时日，在找工作的时候，经常被人问道你有个人 BLog 吗，我想看一下。于是，觉得个人 Blog 是一个程序员的基本必备品。此外，总是觉得要学的很多，但是又不善于整理知识。看到网上有很多大牛都是学习之后把学习心得贴在自己的个人 Blog 上，能够达到和别人分享与切磋的效果。因此，我觉得应该有自己一个 Blog。以前流行的个人 Blog 多是用 worldpress 搭建的，它可以自成系统，有自己的数据库，独立域名，还需要自己的服务器。Worldpress 作为 Blog 行业的老大哥来说有着成熟的框架和完善的插件。可是，它适合用于大型 Blog 搭建，对于微时代和自媒体时代的我们不仅成本过高，而且有点复杂。顺应时代的发展，基于云存储的个人 Blog 应运而生。就在一年前，我还不认识 Hexo 时，首先接触到了 Farbox+Dropbox 结合的方式。Dropbox 是云存储技术的领先者，现在国内流行的百度云盘，腾讯的微云颇有仿 Dropbox 的迹象。但是后来不知什么原因 Dropbox 就不在可以访问了（个人怀疑是 GFW 在作祟）。而且 Farbox 也不在能用，因此当时的 Blog 也就荒废。后来得知逼格更高的 Github 开放了 Github Pages 功能，联合 Hexo 也可以搭建功能强劲的 Blog。于是，Hexo 研究之旅还是启航。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/post/centos-%E4%B8%AD%E7%9A%84vpn%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B9%8B-pptpdvpn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/centos-%E4%B8%AD%E7%9A%84vpn%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B9%8B-pptpdvpn/</guid>
      <description> title: centos 中的vpn搭建之 pptpdVpn date: 2016-09-26 15:51:55
tags: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac 下的 tree 命令</title>
      <link>/post/tree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tree/</guid>
      <description>在默认安装安装的 mac 下没有找到 tree 命令，找了一下原来有个比较流氓的解决办法：
1 find . -print | sed -e &amp;rsquo;s;[^/]*/;|__;g;s;__|; |;g&amp;rsquo; 这个命令行跑起来类似平常 tree 的效果，
写一个 alias 到~/.bash_profile 里，就更方便了:
alias tree=&amp;ldquo;find . -print | sed -e &amp;rsquo;s;[^/]*/;|__;g;s;__|; |;g&amp;rsquo;&amp;rdquo; Update
2 现在正在用的是 homebrew 安装的 tree 命令行。
brew install tree
作者: Volcano 发表于 November 22, 2010 at 8:34 pm 版权信息: 可以任意转载, 转载时请务必以超链接形式标明文章原始出处和作者信息及此声明 永久链接 - http://www.ooso.net/archives/564</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（转自雪球）美国对“一带一路”的战略思考</title>
      <link>/post/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%88%98%E7%95%A5%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AF%B9%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF%E7%9A%84%E6%88%98%E7%95%A5%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>一、金融帝国崛起
1
1944 年 7 月，美国为了从大英帝国手中接过货币霸权，由罗斯福总统推动建立了三个世界体系，一个是政治体系——联合国；一个是贸易体系——关贸总协定，也就是后来的 WTO；一个是货币金融体系，也就是布雷顿森林体系。
布雷顿森林体系按照美国人的愿望，是确立美元的霸权地位。但是实际上经过 20 多年的实践，从 1944 年到 1971 年，整整 27 年，却并没有真正让美国人拿到霸权。什么东西阻挡了美元的霸权？就是黄金。
2
布雷顿森林体系建立之初，为了确立美元的霸权，美国人曾经对全世界做出承诺，就是要各国的货币锁定美元，而美元锁定黄金。怎么锁定呢？每 35 美元兑换 1 盎司黄金。有了美元对全世界的这个承诺，美国人就不可能为所欲为。说的简单点，35 美元兑换 1 盎司黄金，意味着美国人不能随便地滥印美元，你多印 35 美元，你的金库里就要多储备 1 盎司黄金。
美国之所以有底气对全世界做出这样的承诺，是因为它当时手中掌握了全球 80%左右的黄金储备。美国人认为，我有这么多黄金在手，用它去支撑美元的信用是没有问题的。但是情况并不像美国人想的那么简单。美国在二战之后连续愚蠢地卷入了朝鲜战争和越南战争。这两场战争使美国耗费巨大，尤其是越南战争。越南战争期间美国差不多打掉了八千亿美元的军费。随着战争花费越来越大，美国有点吃不住劲了。因为按照美国的承诺，每 35 美元的流失就意味着 1 盎司黄金的流失。
到 1971 年 8 月，美国人手里的黄金大概还有 8800 多吨，这时美国人知道有点麻烦了，与此同时有些人还在给美国人制造新的麻烦。比如说法国总统戴高乐，他不相信美元，他找来法国财政部长和央行行长，要他们看一下法国有多少美元储备，得到的答案是大概有 22 亿—23 亿美元。戴高乐说，一分都不剩全部提出来交给美国人，换成黄金拿回来。法国人对美国人的这一击，对其他国家产生了示范效应，其他一些外汇盈余的国家纷纷向美国人表示，我们也不要美元，我们要黄金。这样就逼得美国人无路可走。
于是，在 1971 年 8 月 15 日，时任美国总统尼克松宣布关闭黄金窗口，美元与黄金脱钩。这就是布雷顿森林体系瓦解的开始，也是美国人对世界的一次背信弃义。但是对于整个世界来讲，当时人们还不能完全理清楚头绪。原来我们相信美元是因为美元背后有黄金，美元成为国际流通货币、结算货币、储备货币已经实行了 20 多年了，人们已经习惯使用美元。
现在美元突然刹车，它的背后不再有黄金，从理论上讲，它变成了一张纯粹的绿纸，这个时候我们还要使用它吗？你可以不使用它，但在国际间结算时用什么对商品的价值进行衡量？因为货币是价值尺度，所以如果不使用美元，难道还能信任别的货币？比如人民币和卢布之间，俄罗斯人（当时的苏联人）如果不认人民币，我们不认卢布的话，就只能继续拿美元做为我们之间的交换介质。
所以，美国人就利用世人的惯性和无奈，在 1973 年 10 月迫使石油输出国组织（欧佩克）接受了美国人的条件：全球的石油交易必须用美元结算。在此之前，全球的石油交易可以用各种国际流通货币结算，但是从 1973 年 10 月以后，一切改变了，欧佩克宣布，必须用美元对全球的石油交易进行结算。
这样，美国人在使美元与黄金贵金属脱钩之后又与大宗商品石油挂钩。为什么？因为美国人看的很清楚，你可以不喜欢美元，但你不可以不喜欢能源，你可以不使用美元，但你能不使用石油？任何国家要发展，都要消耗能源，所有国家都需要石油，在这种情况下，你需要石油就等于需要美元，这是美国人非常高明的一招。从 1973 年开始美元与石油挂钩以后，其实是从 1971 年美元与黄金脱钩之后，美元就伴随美国开始了一个新的历程。
整个世界当时并没有几个人清晰的看到这一点，包括很多经济学家、金融专家，他们不能够非常清晰地指出，20 世纪最重要的事件不是别的，不是一战、二战，也不是苏联的解体，20 世纪最重要的事件是 1971 年 8 月 15 日美元与黄金脱钩。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>