<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Graham on HerrDu&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/graham/</link>
    <description>Recent content in Graham on HerrDu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2017 16:22:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/graham/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>General and Surprising Writen by Paul Graham(译)</title>
      <link>/post/generalandsurprising/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generalandsurprising/</guid>
      <description>译文 最有价值的见解是看上去普通，却又令人惊讶的。例如 F = ma。但“普通“和”令人惊讶“又是一个难以实现的组合。这个领域往往被清理干净，正是因为这些见解才是宝贵的。
通常情况下，人们可以做的最好结果，就是实现其中一个，它可能是只令人惊讶的（如八卦），也可能是只是普通的（例如，陈词滥调）。
中等的有价值的见解才是最有乐趣的。你可以对任何一个质量的不完善地方进行”微改善“，你便可以获取那些乐趣 。一个非常通用的”微改善“原则是：：一个八卦不仅仅是八卦，因为它教了一些有趣的世界。但另一个不那么常见的做法就是把重点放在最普遍的想法上，看看你能否找到新的东西来谈论他们。因为这些开始如此普遍，你只需要一个小的新奇的补充就能一个产生有用的见解。
大部分时间你能够得到的就是这部分小的新颖的补充。这意味着如果你采取这条路线，你的想法似乎很像已经存在的想法。有时你会发现你只是重新发现一个已经存在的想法。但不要气馁。记住，当你设法想到一些甚至有点新鲜的东西时，随之而来的是一个巨大的乘数。
推论：你所说的想法越一般，你应该越少地担心重复自己。如果你写得足够的话，这是不可避免的。你的大脑每年都是一样的，而刺激也是一样的。当我发现我已经说过的话接近我以前说过的时候，我觉得有些不好，就好像我在剽窃自己一样。但理性地不应该。你不会在第二次说完全相同的话，而这种变化增加了你获得这个微小而又重要的”微改善“。
当然，想法激发想法。 （这听起来很熟悉）。一个具有少量新奇性的想法可能会导致更多的想法。但只有当你继续前进的时候。所以呢再重要的一点是，不要让那些对你发现的事情没有太多新鲜感的人感到气馁。当你谈论最普遍的想法时，“没有多少新”是一蹴而就的。也许如果你继续前进，你会发现更多。
太阳下 ​​ 没有什么新鲜事不是真的。有些领域几乎没有什么新鲜事。但是，，当这篇领域混入阳光时，没有和几乎没有就会产生有很大差别的。
感谢 Sam Altman，Patrick Collison 和 Jessica Livingston 阅读了这篇文章。
原文 The most valuable insights are both general and surprising. F = ma for example. But general and surprising is a hard combination to achieve. That territory tends to be picked clean, precisely because those insights are so valuable.
Ordinarily, the best that people can do is one without the other: either surprising without being general (e.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>