<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on HerrDu&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on HerrDu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Feb 2016 16:04:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2016 年春节小计</title>
      <link>/post/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 16:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>1. 大侄子进门就要手机 2. 孩子们一天看 12 个小时的电视 3. 既红且专的春晚 4. 赵大户和赵暴发户家的“豪宅” 5. 肠胃病高发        虽然仍是不舍，猴年短暂的春节时光还是过去了。步伐轻盈，就像常常练习舞蹈的小女孩的一样。轻快的是时光，收获的也多是轻松的生活。在北京工作一年，也终于和家人一起做做家务，聊聊家常。除了这些温馨之外，有几件事是格外有感触的。
1. 大侄子进门就要手机 我的手机上装了《纪念碑谷》这款游戏，深受孩子的喜爱。最终的结果就是我一进家门，上幼儿园的侄子就来到了我身边，向我讨要手机。不给的话就自己将手悄悄的深入的我的口袋里面，然后摸出来。当然，我回家之后我用的手机就不再是我的了。
2. 孩子们一天看 12 个小时的电视 由于住进了小区房，孩子们的活动的地方就小了。他们每天会看上 12 个小时以上的电视剧，导致的结果是告诉他们什么事情，他们都装作听不见。看着他们这样的虚度着时光我只有干着急，我小的时候和他们一样没有自己的兴趣。不一样的事每天跟着大孩子导出跑。
3. 既红且专的春晚 21 世纪以来，春晚就一直被人诟病。个人觉得诟病的可能的原因是，观众的要求太高了。春晚早些的时候，娱乐节目很少。那些老师们匠心独运的作品容隐得到全国的观众的认可。现在大型的娱乐节目常态化，春晚很难再有质的超越，也难再受到全国关注的广泛好评。但是今年的春晚，还真是让我对春晚的刮目相看啊。之前不能灵活的加入应和猴年的孙悟空的片段，还直接排了一场既 H 且 Z 的春晚。对给自己满分的 X 导蛮佩服的。就这样吧，不再吐槽了。
4. 赵大户和赵暴发户家的“豪宅” “豪宅”这个词是相对来说的，相对于村里已经是相当豪华的了。
先说赵暴发户家曾家一度困难到儿子的结婚礼钱无法凑齐，经过两三年的对外宣称的房地产买卖成为了村里的暴发户。去年在村里盖了一幢二层小楼，自带敌体。家中置有 2 米+的大鱼缸，里面养有七八条金龙，挂有赵忠祥题字一幅并置有一套红木家具。此外目测有路虎一辆。赵暴发户的赚钱速度真是让我敬佩，但是身上却有了一身戾气，希望以后不被这种戾气反噬为好。
也可能是迫于赵暴发户的新楼碍了面子，赵大户家老兄弟二人各自重新翻修了自己的住宅。为自家的住宅装上了地暖，各自置办了两套红木的家具。其中有一个老船木的高背靠椅也是相当气派啊，椅子前的是一个可以作为大会议桌的茶道。想他们如果在那里品茶是不是可以流觞曲水呢？
两家人的豪宅成为了今年村里街头巷尾的谈资，也领先我们建成了我们这些外出求学的心中想想的房子。
5. 肠胃病高发 年初三，我就因为急性肠胃炎去医院打了点滴。后来上班后发现春节后有胃肠不舒适的还有更多的同事。乃至有人已经请了两天假了。从此我也记住了，肠胃不舒适的时候千万不能喝酒，不能喝酒，不能喝酒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>